《惡靈指數100%》

聽講只要成為越多人相信同恐懼嘅存在，靈體就會變得越強大。靈體慢慢會失去原本嘅思想，越嚟越接近傳言中嘅角色，最終成為真真正正嘅惡靈。

最近幾個月，出現咗一個新嘅都市傳說。

如果太夜都仲未返屋企，喺街度流連嘅話，有機會會遇到鬼打牆嘅情況。搵路嘅時候，會有一個著紅色連身裙細路女突然喺身後出現，主動問人係咪搵佢。

無論答佢係定唔係，第二日清醒後都會發現自己企喺危險嘅地方，懸崖邊、海邊、甚至係天台......只要一叉錯腳，就會跌落深淵死亡。

天水圍係最先傳出呢個都市傳說嘅地方，所以呢個都市傳說中嘅細路女，被人稱為天水圍迷路女童。隨住傳言越嚟越誇大，發生嘅靈異事件都越嚟越多，發生事件嘅地區開始擴大。

迷路女童而家轉化為惡靈嘅指數係75%......

施施

1.

天色已經入夜，因為迷路女童呢個都市傳說最近被廣泛流傳，令唔少人心寒，提早返屋企。本身有悲情城市之稱嘅地方，更添一份沉重嘅感覺。

「沙啦沙啦」

路上基本上得返少量行人，幽靜嘅環境，連風吹過樹葉所發出嘅聲音都異常清晰。暗黃嘅街燈，令街道更加陰森恐怖。

「好驚......」

「只係一個細路女惡靈，可能一拳已經可以搞掂佢，都唔洗特登搵靈媒啦。」

「我已經準備好相機，如果真係影到靈體，賣俾傳媒應該可以賺好多錢。」

四個年輕男女走喺路上，不停嘻笑玩鬧，令緊張恐怖嘅氣氛緩和咗唔少。唯獨一個著住西裝嘅男人，遠遠跟喺佢哋後面，無聊咁打喊露。

「行咗咁耐，連一個細路仔嘅影都搵唔到，真係無聊。果然都市傳說都係呃人，我地影相打完卡就走啦。」四個年輕男女拎出相機自拍，見到遠處無所事事嘅男人，就大聲叫佢：「仲成碌木企喺度，過嚟幫我哋影相。」

「係係......」男人接過佢嘅相機，無奈咁應承。跟咗佢哋成晚，一早就想早啲完成任務返屋企瞓。

打完卡之後，佢哋就直接轉身離開。

「費用方面，因為冇遇到靈體，聽日會再重新報個價俾你哋。」男人慌忙咁走到佢哋面前，提醒佢哋。

「吓？你做得靈媒，連幫手搵傳說中嘅迷路女童都搵唔到。浪費我哋咁多時間，最後咩都冇做到，分明係呃人。我哋一蚊都唔會俾，唔上網唱衰你間公司已經算好。」原本仲笑容滿臉嘅年輕人聽到費用兩個字之後，瞬間變咗一個尖酸刻薄嘅嘴臉。

佢哋直接上自己嘅私家車離開，留底靈媒先生一個人喺原地。靈媒先生無奈咁打開銀包，望一望裡面所剩無幾嘅銀仔，自言自語：「唉......又要做白工，行路返屋企算。」

四個年輕人上到車之後，又繼續嘻笑。其中一個拎起相機，睇返剛才影嘅相。

「咦？」佢發現相裡面仲隱約影到一個矮小嘅紅色身影企喺佢哋身後，每一張相都有。

佢以為自己眼鏡污糟咗，擦一擦眼鏡，又擦一擦螢幕。檢查一吓鏡頭，並冇污糟同劃花嘅痕跡。四個人輪流zoom大張相，擘大眼再睇清楚相中嘅紅色身影。

「哥哥姐姐，你哋係咪搵我啊？」

後座突然傳嚟細路女嘅聲，令佢哋嘅表情僵硬咗，皮膚瞬間起曬雞皮。

「啊！！！」

佢哋受到驚嚇，車失控撞到大樹。車頭嚴重變形，開始冒起煙，佢哋都昏迷過去。喺遠處嘅靈媒先生聽到巨大嘅聲響之後，即刻向出煙嘅位置跑過去。

薯皮返來了，點揾新ac?

isp email
之前係學生email

Oh nice

要你哋擔心咁耐，對唔住

而家無事便得了

2.

「喂！你哋有冇事啊？」靈媒先生趕到嚟，即刻衝上去睇佢哋嘅情況。

車頭嚴重變形，開始冒出黑煙，好似隨時會爆炸咁。車上嘅人全部都昏迷，靈媒先生粗略喺心裡面點吓佢哋齊唔齊人。

一......二......三......四......

見到全部齊人，靈媒先生就準備救人。

「五......」

聽到身後多咗把細路仔聲報數，靈媒先生嚇咗一嚇。即刻轉過身，發現多咗個細路女企喺佢後面，而且企得好近......

細路女大約五歲左右，著住亮麗嘅紅色公主裙。五官可愛又精緻，大個絕對有潛力成為一個靚女。蒼白嘅臉色對比下，令擦咗鮮紅色唇膏嘅嘴唇顯得更加鮮豔。好似剛吸完血一樣，令人對佢嘴角嘅色彩產生懷疑。

到底係普通唇膏啊？定係血漬......

前面就係車禍現場，但佢一啲都唔驚，安安靜靜咁望住靈媒先生。見靈媒先生都望住佢，佢輕輕拉住靈媒先生嘅衫角，擺出一個甜美嘅笑容，但語調平穩呆板：「哥哥，你係咪搵我啊？」

表情同語調嘅反差，令人感覺好詭異。黑色嘅眼珠冇絲毫笑意同光彩，一同佢對視，就好似要跌落深淵一樣，意識變得遲鈍。被看透靈魂，心裡面嘅想法會表露無違，做出下意識嘅動作。

表情呆滯嘅靈媒先生不自覺咁踎低身，向細路女精緻嘅臉伸出手，用手指輕輕將佢嘴角畫出界嘅紅色擦走。明明只係單純嘅動作，但畫面仲帶住絲絲嘅曖昧。

呢個畫面......好熟悉......

諗起上一個做呢個動作嘅男人，細路女嘴角嘅笑容都越嚟越天真無邪，俾人嘅感覺都越嚟越危險。

靈媒先生緊緊捉實細路女嘅膊頭，並冇再做出細路女預想中嘅動作。細路女有啲疑惑，靜靜咁等待靈媒先生之後嘅動作。

「你已經唔記得咗我？我已經等咗你幾個月，見到你仲咁精神就好啦。」靈媒先生表情依然呆滯，証明佢而家嘅動作同說話，仲係反映住內心。

細路女聽到佢搵咗自己幾個月之後，有啲驚愕，原本扯住靈媒先生衫角嘅手都鬆開。

呢個細路女喺呢個時間仲喺街度，著住紅色連身裙，周圍問人係咪搵佢，的確同迷路女童嘅都市傳說似到十足十。

若果靈媒先生未見過眼前嘅細路女，應該都會誤會。但偏偏佢一眼就認出，呢位小朋友就係幾個月前搵過佢幫手嘅小客人。

雖然衣著裝扮同之前好大出入，但因為種種嘅原因，令佢對呢位小客人印象異常深刻。

幾個月前，有一個身形瘦小嘅細路女嚟到靈媒先生嘅除靈事務所。

細路女身上嘅衫好殘舊，已經洗到發白。一手拎住印有眼前男人大頭嘅傳單，另一隻手就小心翼翼咁抱住裝有寵物烏龜嘅箱。

手上嘅傳單印有大量誇大嘅宣傳字句，雖然有啲字佢唔太明白，但總覺得傳單裡面嘅靈媒先生係個好厲害嘅人物。

「哥哥，你可唔可以將我除靈？」細路女抬起頭，認真咁問眼前嘅男人。用無害嘅外表，講出無比嘅詭異說話。

多謝推post
啲故我會慢慢搬返過嚟

3.

靈媒先生見細路女只係嚟惡作劇，原本臉上親切有禮嘅服務業微笑僵硬咗。

細路女一直抬起頭等待佢回應，等到條頸已經開始好攰，所以再補充一句：「我會俾錢㗎。」

細路女喺自己嘅銀包仔拎出剩低嘅全部銀仔，遞俾靈媒先生。靈媒先生冇接受，擺出一個陰森恐怖嘅表情。然後用旁邊嘅食鹽灑向細路女，想嚇怕佢，都借此證明細路女並唔係靈體。

細路女冇避開，仲主動伸手接住食鹽。食鹽落喺佢身上，身體一啲變化同不適都冇。佢輕輕咁搖搖頭，表情好失望。

「係請我食？可以除靈㗎？」細路女眼定定咁望住手上嘅鹽粒，慢慢咁伸出脷，由下而上，將手上嘅鹽全部舔乾淨。

「仲未夠啊......我仲可唔可以食？」目光轉移到枱面上嘅細包食鹽，輕聲問。

靈媒先生都仲未反應過嚟，細路女已經迅速咁拎起食鹽，抬起頭，直接將剩餘嘅鹽都倒落口。靈媒先生嚟唔切阻止，只能夠震驚咁瞪大眼，睇住事情嘅發生。

好痛苦......

食鹽除靈，睇嚟係有效.....

「咳咳咳......」味蕾無法突然接受咁重口味，細路女直接將難受嘅表情流露出嚟。

好彩嗰包鹽只係剩返少少，食完之後，細路女意猶未盡咁用條脷舔一舔嘴角遺留嘅鹽粒。雖然痛苦，但佢嘅眼底閃爍住一絲瘋狂，令人心驚。

「點解啊？點解我仲未被除靈？」

細路女突然衝埋去捉實靈媒先生嘅衫角，再一次祈求佢：「請你將我除靈......」

「夠啦！唔好再玩啦！你咁樣食法，唔好話係靈體，就算係人類都會死，快啲飲水！」靈媒先生接受唔到細路女嘅瘋狂，將佢推開。然後即刻搵樽水，灌落細路女嘅口。

「小朋友，你絕對係人類嚟，一睇就知除唔到靈。快啲返屋企，媽媽等你開飯啊。」靈媒先生長期冇生意做已經好煩躁，都冇心情再同小朋友玩，唔耐煩咁想趕走佢。

「真嘅？冇理由㗎，明明媽媽話我係惡魔嘅女啊......如果我消失咗，佢就會開心。只要媽媽開心，只要佢鍾意我，我咩都會做㗎......」細路女好堅持，唔似講笑，反而似被人長期洗腦咁。

而靈媒先生聽完之後，不可思議咁望住眼前嘅細路女。正常嘅小朋友根本冇可能講得出呢啲說話，應該係佢嘅家長成日喺佢面前提，先會影響到佢。

「唉......入嚟啦。」靈媒先生一臉無奈咁嘆咗一口氣，轉身俾細路女入去坐。

佢搵咗好耐，但公司只係得咖啡同啤酒，完全冇啱小朋友飲嘅飲品同點心。佢最後喺西裝褸衫袋拎咗一盒喉糖，倒一粒遞俾細路女：「你食唔食糖啊？」

細路女望住眼前嘅喉糖，猶豫咗一陣先接住。低聲講一句：「多謝。」

佢同其他小朋友嘅反應好唔同，拎到糖之後，感覺好緊張，好抗拒。糖嘅外層被佢手指嘅溫度溶化，令手指有啲黏黏嘅感覺。

「點解唔食？」靈媒先生總覺得眼前嘅細路女好古怪同詭異。

「粒糖有冇蟲喺裡面？」細路女仔細咁觀察粒糖，天真咁問。

細路女而家會轉化為惡靈嘅指數係0%......

4.

「呃咳咳......呃......」

「嗯哈哈哈哈......」

一見到糖，就抅起細路女唔太好嘅回憶。腦海回響住自己嘅乾嘔聲，同記憶中某個男人嘅取笑聲重疊。

拆開糖紙，裡面彩色嘅糖好靚好吸引，散發出陣陣香甜嘅氣味。糖中間嘅色彩好似識流動一樣，隱約變換住唔同嘅顏色。

細路女因為緊張，手指微微用力，唔小心喺糖嘅外殼整出一個小缺口。佢望入去，發現糖裡面有一條黑色小蟲將頭微微露出嚟。

細路女嚇咗一跳，佢驚恐咁將糖掉落地下。黑色嘅小蟲卡喺缺口出唔到嚟，帶住沉重嘅外殼喺地下慢慢蠕動。

「粒糖有咩問題？快啲食啊。」男人滿臉笑容，扮到完全唔知情咁。

呢個男人係媽媽嘅男朋友，媽媽好愛好愛佢。就算自己被打、經常被眼前嘅男人整蠱，媽媽都只係默默咁注視，甚至轉身離開。因為媽媽嘅默許，令細路女一向唔敢拒絕男人嘅要求。

喺男人嘅目光注視下，細路女用微微抖震嘅手，將地下嘅糖執返起嚟，放入口......

甜美嘅糖，其實糖衣毒藥。亮麗嘅外殼低下，其實包住一條活生生而且醜陋嘅黑色小蟲。

明明想直接吞咗粒糖，但黑色小蟲喺幾番掙扎之後，終於喺小缺口爬出嚟，重獲自由。感覺到小蟲喺自己嘴裡面不停蠕動，細路女只係想作嘔。

「唔好浪費啊......」男人注意到細路女想將蟲嘔返出嚟，佢瞬間收起笑容，用威脅嘅語氣對細路女講。

「嗯......」細路女驚恐咁應咗一聲，就努力想將小蟲吞落肚。

小蟲嘅求生意欲好強，不停咁想向外邊爬。細路女盡量避開唔敢咬條蟲，足足吞咗好幾啖口水先成功將蟲吞落肚。

事後細路女始終都係忍唔住生理反應，不停乾嘔。

「嗯哈哈哈哈......」耳邊只有男人惡作劇成功嘅取笑聲。

靈媒先生同其他大人一樣，用懷疑嘅目光望住細路女，開聲打斷佢嘅思緒：「當然唔會，啲糖我今日先買......」

細路女注意到之後，心跳漏咗一拍，忍住嘔心嘅感覺，將糖快速放入口，想即刻吞落肚。無奈佢喉嚨實在太細，卡住咗，令佢差啲呼吸唔到：「咳咳咳......」

「你唔鍾意嘅話可以唔洗迫自己食啊......」靈媒先生緊張咁幫佢拍一拍後背，方便佢將粒糖咳返出嚟。

「好食......」普通嘅糖，令細路女覺得好驚豔。

靈媒先生開始意識到細路女嘅家庭背景好複雜，細路女嘅價值觀嚴重扭曲，動靜都過分嘅小心翼翼。除咗外表之外，其他地方都完全唔似一個五歲嘅細路。

靈媒先生沉思咗一陣，對佢講：「我唔會將你除靈，返去啦。」

細路女唔死心咁問：「咁請你做我師傅，教我用靈能力。」

佢覺得只要能自己夠學識用靈能力，就可以自己幫自己除靈。

靈能力：

留言

我好掛住你哋

5.

靈媒先生拍一拍佢嘅頭，再補充一句：「我唔會教你，無論任何嘅能力就好，只可以用嚟幫人，絕對唔可以用嚟傷害人或者自己嘅心。」

細路女聽到之後，失望咁低下頭。

「但有其他問題嘅話，都可以上嚟搵我嘅。」靈媒先生喺西裝袋度拎出一張卡片，遞俾細路女，然後自豪咁對佢講：「我係除靈界嘅新星，易玄光。好好記住，多啲向同學宣傳吓啊。」

「真係？我仲可以再上嚟？」細路女若寵受驚咁抬起頭望住易玄光。

「嗯！你聽日再過嚟啦！」易玄光覺得自己反正都冇咩生意做，都唔介意得閒幫吓個細路女糾正返個思維。

細路女接過卡片之後，慎重咁袋好，然後重新抱起自己裝烏龜嘅寵物箱。烏龜好迷你，長度應該只有一個十蚊嘅大小，嬌小可愛。

由細路女嘅動作可以睇得出，佢將烏龜仔當朋友同家人一樣珍惜。間中會同烏龜仔傾偈，但其實純粹係佢自己自言自語。

聽到佢無厘頭嘅自言自語，易玄光都只係得啖笑，呢個都算係細路女佢唯一可愛同似返五歲嘅地方。

細路女不時偷瞄眼前嘅大哥哥，覺得佢同自己認知中嘅大人好唔同，令佢忍唔住親近同信任對方。佢猶豫咗一陣，決定大膽開口問：「既然我以後仲會嚟，咁可唔可以俾青青暫時住喺你度啊？」

「隻烏龜叫青青？」易玄光伸過頭過去，好奇咁望一望烏龜仔。

「係，媽媽話青青太臭，叫我掉咗佢。但係......」細路女平時最聽媽媽嘅說話，無論媽媽提出咩要求都會照做。但今次佢緊緊抱住寵物箱，好明顯係唔舍得。

除咗剛才一剎那嘅瘋狂，眼前嘅細路女每個動作都小心翼翼，乖巧到令人心痛。難得佢能夠露出期盼同信任嘅眼神，令人唔忍心去拒絕。

「可以，但我只係俾個位佢住，唔會理佢，你要自己負責照顧佢啊。」易玄光一時心軟，就應承咗。

「嗯！約定啦！」細路女好驚喜，心情好咁跳住離開。

結果等咗幾個月，細路女都冇再出現過......

易玄光一回過神，即刻拉細路女去安全地方：「小妹妹你行遠啲，我要救其他哥哥姐姐先。」

易玄光掂到細路女隻手嘅時候，被佢身上嘅溫度嚇一嚇：「你點解凍到好似冰咁？乖乖地等我。」

細路女收起笑容，呆呆咁睇住易玄光將車裡面嘅人一個個咁搬到佢旁邊。佢疑惑咁問：「點解要救佢哋？」

明明佢哋班人尖酸刻薄，都唔係咩好人......

「哈哈哈......幾個月冇見，你依然都係咁古怪。因為佢哋係我嘅客人啊，出咗咩事我負擔唔起。」易玄光無奈咁笑。

「我唔明......」單純嘅細路女始終都諗唔明，唔俾錢嘅點解都算係客人。

喺易玄光打電話叫救護車期間，細路女負責睇住昏迷嘅四個人。

其中一個受輕傷嘅女仔終於清醒過嚟，困惑咁望一望四圍嘅環境。當見到細路女之後，一臉驚恐咁用雙手支撐起身體，不停後退。

「救命啊......係你......你係佢！」佢用抖震嘅手指細路女，有啲語無倫次。

見到佢狼狽可笑嘅樣，細路女忍唔住咧嘴偷笑，然後行埋去，細聲喺佢耳邊講：「姐姐，你唔係特登嚟搵我咩？你醒咗，而家我哋可以一齊玩，開唔開心？」

「啊！！！」

6.

突然聽到有女性刺耳嘅尖叫聲，只係喺附近打電話嘅易玄光即刻趕返過去。

原本昏迷嘅四個年輕人都唔見咗，現場得返細路女一個。

寒風輕輕吹過，吹過樹葉，發出「沙啦沙啦」嘅聲。細路女踎喺地下，專心咁研究飄到佢腳邊嘅落葉。

易玄光覺得好詭異，正常如果嗰幾個年輕人醒返，離開嘅時候，佢都應該會發現。

「佢哋去咗邊？」

「去咗尋寶......我話咗俾佢哋知，收埋寶藏嘅地方。」細路女一邊用輕快嘅語氣天真咁講，一邊玩地下嘅落葉。

寶藏？

易玄光覺得好頭痛，完全理解唔到嗰班十幾二十歲青少年嘅思想。

「咁你呢？你住喺邊？我送你返屋企。」易玄光雖然好攰，但始終唔放心細路女一個人。

「你可以送我返屋企？」細路女呆咗一吓，終於抬起頭，認真咁問佢。

「當然，都唔知你屋企啲大人諗咩，咁夜仲俾你一個細路出街。」易玄光抬頭望一望天色，而家已經係凌晨。

「約定啦......」

一陣風吹過，吹起易玄光凌亂嘅短髮，細路女輕輕喺佢耳邊留低一句說話。

易玄光即刻回頭，但已經唔見細路女嘅身影。細路女剛才企嘅地方，只係剩低幾片樹葉，被風吹起，喺空中飛舞。

「我哋仲會再見......」

細路女嘅聲音，再次喺易玄光耳邊響起。但太過於虛無縹緲，好似風咁，吹過就即刻消散。所有都好似幻覺一樣，好冇真實感。

第二日起身，易玄光只係覺得身體異常嘅沉重，好攰。瞓過頭嘅佢，食埋早餐先慢吞吞咁行返公司。

同平常唔一樣，佢喺遠處已經見到有客人企喺佢公司門口等佢。見到佢返嚟，都心急咁衝上去迎接佢。

見到其中一個男仔拎住攝錄機，易玄光有種不祥嘅預感，以為佢哋真係打算將自己放上網，話佢扮靈媒呃人。

「易師傅終於返嚟啦！」

「救吓我哋啊！」

「幾多錢我哋都會俾㗎！」

佢哋一臉恐懼，捉住易玄光求救。你一言我一語咁同時一齊講嘢，聽到人頭痛。

「停停停！一個一個講，到底發生咩事啊？你哋琴晚靈探完，唔係仲好地地咁走去尋寶咩？」易玄光面對呢啲屎忽痕又鍾意一齊圍威喂嘅年輕人，心裡面只有唔耐煩。

「尋寶？邊個同你講㗎......」

幾個年輕人聽到之後，臉色瞬間變得蒼白。只感覺背後有一陣寒意，不自覺咁退後，遠離易玄光。

「啊！！！」

琴晚車禍後，第一個清醒嘅女仔突然驚恐咁抱住頭尖叫，好似精神失常咁。

「係佢！一定係佢啊！係迷路......唔唔......」

女仔未講完，拎住攝錄機嘅男仔突然伸出手，迅速咁掩蓋住女仔嘅嘴，阻止女仔將之後嘅說話講出嚟。

女仔不停掙扎，拍打佢嘅手，但佢反而更加用力。佢全程低下頭望住地下，身體忍唔住抖震，唔敢抬頭望向易玄光嘅方向。

佢偷瞄自己攝錄機嘅螢幕，正在錄影嘅畫面裡面，出現紅色嘅裙角......

迷路女童而家轉化為惡靈嘅指數係81%......

豬係唔係到啊

你是但去一個感情台嘅吹水post
就有機會撞到佢

如果好睇嘅話，就正皮同留言喇
畀我知道有人睇

好睇

7.

「吓？」易玄光皺起眉頭，疑惑咁望住眼前好似內訌嘅年輕人。

「唔好意思，我哋係嚟為琴晚嘅事道歉。真係好對唔住，靈探嘅費用我哋會今日內過返曬俾你。」拎住攝錄機嘅年輕人臉色發白，勾起一個牽強嘅笑容，向易玄光彎腰道歉。

態度夾雜住一絲絲嘅討好，同琴晚嘅尖酸刻薄嘅嘴臉完全相反。

佢雖然係同易玄光講嘢，但視線一直冇法由攝錄機嘅螢幕移開。佢喺細細嘅螢幕裡面，見到螢幕上嘅紅色所佔嘅面積越越嚟大，就好似已經行到鏡頭面前。

男仔忘記去呼吸，只係瞪大眼望到實，連眼都唔敢眨。

突然出現一個細路女嘅臉佔據咗成個螢幕......

「啊！」 男仔嚇到拋開攝錄機，跌坐喺地下。

「對......對唔住啊！」佢驚恐咁爬返起，身拉埋女仔逃跑，好似見到鬼咁。其餘兩個同伴對突發嘅事都手足無措，唯有追上去。

易玄光將攝錄機執起，被一班年輕人搞到一頭霧水。目送佢哋離開之後，就轉身返公司。攝影機仲係度錄影中，但易玄光是但合埋個螢幕，就將攝錄機放埋一邊。

佢每日返到公司做嘅第一件，就係喂烏龜仔青青。雖然隻烏龜最開始只係因為佢一時心軟，先幫細路女暫養一段時間。結果等咗幾個月，細路女都冇再嚟睇過佢。

隨住日子一日一日咁過去，易玄光都慢慢開始對烏龜仔上心。幫佢換咗個靚嘅魚缸，放唔少石頭做裝飾。而平時烏龜仔一見到易玄光返嚟，都會興奮咁衝上前，不停拍打住魚缸迎接佢。但今日有啲奇怪......

烏龜仔望到易玄光之後，即刻匿埋喺裝飾用嘅大石後面，將自己嘅身體縮入龜殼裡面。就連易玄光倒龜糧俾佢，佢都一直唔出嚟食。

可能係因為通宵完，易玄光覺得今日嘅身體特別易攰。佢戴起眼罩，準備趁住冇生意嘅時候補眠。

「叮！」

佢收到客人嘅WhatsApp，中斷咗佢嘅休息。佢打開之後，發現琴晚去靈探嘅客人send咁句說話俾佢：請小心，迷路女童跟住咗你。

佢睇到之後，皮膚忍唔住起曬雞皮。然後帶住少少怒氣咁咬住牙，自言自語：「可惡，班死仔又屎忽痕喺度惡作劇，真係唔識死。」

雖然易玄光認為班年輕人只係惡作劇，但收到啲咁嘅msg之後，多多少少都有啲心寒同坐立不安。

易玄光都冇心情再瞓，於是拎起年輕人遺落嘅攝錄機，喺公司四圍錄影，研究啲新功能。

鏡頭快速掃過門口，眼利嘅易玄光好似見到有一個紅色又矮小嘅身影企喺玻璃門外，定定咁望住佢。當佢再將鏡頭轉過去，紅色嘅身影已經消失唔見，一切都只係眼花睇錯。

紅色嘅身影......令佢諗起琴晚重遇嘅小客人。

易玄光走過去打開門，外邊走廊好冷清，一個人影都冇。佢閂好門，轉身返埋座位處理文件。

「叮噹......」隔咗一陣，門外傳嚟門鐘嘅聲。

8.

新嚟嘅客人係兩個年輕嘅女人，其中一個神情呆滯，任由另一個女人拉住行。

神情呆滯嘅女人一入到嚟，無意中瞄到烏龜仔之後，即刻衝上去：「遙遙！呢隻係遙遙嘅烏龜！」

「你捉咗我嘅遙遙去邊？」女人嘅眼神由呆滯轉為憎恨，撲向易玄光，好似想殺咗佢咁，狀態近乎瘋狂。

「家姐你冷靜啲，呢隻龜唔係遙遙嗰隻......」另一個女人應該係佢個妹，即刻拉住瘋狂嘅女人，然後不停安撫返佢嘅情緒。

「真嘅？唔係遙遙嘅？真係唔係？」瘋狂嘅女人慢慢平靜落嚟，但嘴裡不停講住重複嘅問阿妹。

易玄光都拍一拍心口，深呼吸，平靜返剛才受嚇嘅情緒。然後問比較似正常人嘅阿妹：「請問有咩幫到你哋？」

「剛才真係唔好意思，我哋姓路，係想請你幫忙搵一個失蹤嘅細路女。佢係我家姐個女，自從佢失蹤之後，家姐就間中會係咁......」路小姐憂心望住旁邊暫時沉默不語嘅家姐。

「嗯......路小姐，你係懷疑失蹤嘅女仔已經死咗，所以搵靈媒？」易玄光沉思咗一陣，語氣肯定咁講。

「你亂講！遙遙佢仲未死㗎！我要走，唔要搵靈媒！」剛才嘅說話又刺激到瘋狂嘅家姐，憤怒咁望住眼前嘅男人，好似隨時要衝上去咬佢咁。

路小姐都見怪不怪，又再一次安撫完家姐之後，就拉易玄光埋角落，細聲講：「我係呃佢話搵私家偵探，所以佢先嚟，所以希望你幫手保密。」

見易玄光點點頭應承，佢都鬆咗一口氣，繼續講：「其實我家姐個女已經失蹤咗幾個月......私家偵探、報館等等，我哋大部分都搵過曬，但都係冇消息。因為希望已經唔大，所以先想試吓搵靈媒幫手。」

「好嘅，大概都明白。你有冇女仔嘅詳細資料同佢失蹤嘅經過啊？我需要詳細分析一吓......」易玄光講到一半，就被尖銳嘅女聲打斷。

「遙遙！遙遙就喺外面啊！」

瘋狂嘅女人見到外面有一個紅色嘅身影向佢招手，佢即刻開門，衝出去。喺長長嘅走廊不停張望，尋找紅色嘅身影。

喺升降機嘅裡面，再次發現紅色嘅身影，向佢招手。

「嘻嘻嘻......遙遙......媽媽而家就過嚟啦......等埋媽媽......」瘋狂嘅女人以為細路女想同佢玩捉迷藏，所以笑得好開心而且幸福咁跑過去。

「家姐，唔好自己走開！」

路小姐同易玄光見女人出咗去嘅時候，已經即刻追上去。但都趕唔切，只能夠見到升降門慢慢閂埋。

「遙遙？遙遙你喺邊？開門啊！」

「啊！放我出去啊！我要去搵遙遙啊！」

「砰！砰！砰！砰！」

門一閂埋，就聽到女人嘅尖叫聲同撞門聲。易玄光不停撳制開門，但門依然冇反應。

「家姐啊......」路小姐擔心到就快喊出嚟。

見升降機一直下降，易玄光叫路小姐喺原地撳實升降機制，睇下有冇機會會升返上嚟。而佢自己就跑後樓梯，睇下追唔追到女人。

哇 樓豬出得好快

好快就會慢

9.

「嗄......嗄......嗄......可惡！」

升降機一直下降，易玄光追咗好幾層都未追上。佢平時嘅生活習慣可以算係好吃懶做，所以體能上完全跟唔上，但佢都嘗試盡力去追。

一直到最後，佢已經跳咗無數級樓梯。雙腳又麻又痛，終於喺地下嗰層成功追上部升降機。

「嗄......嗄......」佢扶住牆，大口大口咁喘氣，等待升降機門打開。

門慢慢打開，剛才仲好瘋狂嘅女人跪坐喺地下，默默咁流淚。

「喂......你有冇事？」易玄光真係好怕佢再一次發癲，所以小心翼翼咁伸出手扶起佢。見女人並冇反抗，佢都鬆咗一口氣。

易玄光留意到女人其中一隻手緊緊咁捉住一張紙仔，但明明記得剛才女人係兩手空空咁入升降機。

「張紙仔係唔係你㗎？可唔可以俾我睇吓？」易玄光用氹小朋友嘅語氣問。

當女人發現手上唔知幾時多咗張紙仔，連佢自己都好驚愕。搖搖頭否認，然後順從咁將紙仔交俾易玄光。

紙仔上嘅紅色大字好搶眼，因為顏料未全乾，所以化開得好嚴重。隱約見到寫住：多管閒事！

紅色嘅威脅嘅字句，令易玄光心驚。而且仔細睇，啲字所用嘅並唔係普通顏料，反而似係鮮紅......

佢將紙仔放喺鼻下面聞一聞，的確帶有淡淡嘅血腥味......

易玄光帶住女人返上公司，同路小姐會合。

路小姐上而下咁檢查女人有冇受傷流血，但並冇發現。因為擔心自己家姐嘅情緒，所以都決定提早帶住佢返屋企。

臨走時，路小姐有啲欲言又止。最後鼓起勇氣，將自己嘅猜測講出嚟：「呢個純粹係我個人猜測......其實我有啲懷疑最近都市傳說裡面嘅迷路女童，就係遙遙......」

「點解咁覺得呢？」易玄光好奇咁問。拎起紙筆，準備將線索記底。

雖然佢嘅職業係靈媒，但佢自己係一啲靈能力都冇。

世間嘅靈異事件，其實大部分都只係人類自己多疑，去疑神疑鬼。所以只要消除客人嘅疑心，令佢哋安心，已經算係完成任務。

「因為我喺網絡上睇咗，迷路女童嘅傳言係近幾個月先出現。而衣著嘅描述......又同遙遙失蹤時所著嘅好相似......」路小姐仔細咁分析。

「只係咁樣，都證明唔到啲咩㗎。」易玄光無奈咁搖搖頭，比起啲純幻想嘅靈異事件，佢更加相信實質又科學嘅證據。

路小姐猶豫咗一陣，細聲補充：「最重要係......迷路女童初期出現嘅地方，同家姐掉底遙遙嘅位置好近......」

「你講咩話？」因為佢講得太細聲，易玄光聽得唔太清楚。

「呃......冇咩特別啦，關於遙遙嘅資料，我返到去再send俾你啊。」路小姐尷尬咁笑一笑，然後拉住自己家姐快步離開，明顯有啲事想隱瞞。

始終都算係客人嘅私隱，易玄光都唔想去深究太多。但提起迷路女童，佢再次記起靈探時重遇嘅古怪小客人。

易玄光心血來潮，喺儲物櫃嘅深處拎返小客人原本用嚟養烏龜仔青青嘅箱，仔細觀察。翻轉箱底，先發現上邊貼住張似係小朋友字跡寫嘅人名貼紙。

貼紙上寫住：路千遙......

新讀者l個m
live咗

多謝支持

10.

收到路小姐send嚟嘅資料之後，發現失蹤嘅細路女的確就係自己之前見到嘅小客人......路千遙。

相中嘅路千遙比同年嘅小朋友瘦小，衣服都好殘舊。而且笑容好少，一副文靜老積嘅表情，形象反而比較接近第一次見面嘅佢。

其實易玄光盡量唔想將事件往靈異同科幻嘅方向諗，但搵咗幾日，都毫無頭緒。而且突然出現嘅血寫紙仔，都好難用科學去解釋。暫時只能夠假設迷路女童同路千遙係有關係，兩邊一齊查。

血寫紙仔上嘅字跡似係小朋友字，但絕對唔會係路千遙寫。路千遙雖然算聰明老積，但始終只有五歲，執筆未穩。而血色紙仔嘅字雖然唔算靚，但相對工整好多。

易玄光有再返之前靈探嘅地方，但都冇再遇到路千遙，都冇遇到迷路女童。

網絡上太多有關迷路女童嘅唔同版本，年齡大約喺五至十歲。易玄光抱住懷疑嘅心態，嘗試搵返之前見過迷路女童嘅年輕人，等佢哋回覆，睇吓有冇啲咩新嘅線索。

佢煩躁咁摷亂個頭都冇頭緒，已經變咗頹廢同接近放棄嘅狀態。甚至諗過打電話俾路小姐，退咗個委託就算。

「叮噹......」

聽到又有客人嚟，易玄光粗略執返正個樣同髮型，然後掛嘅服務業嘅笑容去開門：「歡迎光......」

見到門外企住一個只有十幾歲，啱啱升中學嘅男仔。易玄光嘅笑容瞬間凝固：「阿時？」

「叔叔，好耐冇見啦。」阿時表面神色冷淡，但暗中觀察住易玄光嘅情況。見佢憔悴咗唔少，都有啲擔心。

「做咩突然嚟搵我啊？」易玄光露出尷尬嘅笑容。

男仔係易玄光嘅侄仔，叫易琛時。佢細個好親近同崇拜易玄光，佢都係易玄光夢想成為靈媒嘅最主要原因。

但易玄光始終都冇靈能力，都未見過靈體，所以喺靈媒嘅工作上並無起色，反而越做越霉。好彩以往嘅工作都只係客人自己心理作用居多，並唔關靈體事。所以佢只要隨機應變，勉強都將除靈事務所開到而家。

家人試過無數次勸易玄光放棄，而佢都有心動。但諗起當時自己係一意孤行，唔理反對去做靈媒，自己更加放唔低面子。佢覺得起碼要做返少少成績去證明自己，證明做家人睇。

而佢最對唔住同唔識面對嘅，就係由細到大都崇拜自己呢個咁冇用叔叔嘅侄仔，易琛時。

「因為呢個......」阿時拎起手機，打開討論區嘅頁面，遞俾易玄光睇。

原來年輕人將佢哋去靈探，遇到迷路女童嘅事開post放咗上討論區，仲上咗熱門。迷路女童嘅都市傳說越傳越廣，多咗好幾個版本。

其中最新又多人講嘅版本，就係迷路女童問完人係咪搵佢之後，會帶嗰人去異空間。

不幸遇到迷路女童嘅人需要同迷路女童玩尋寶解迷嘅遊戲，如果搵唔到迷路女童嘅真實身份，就需要永遠留喺異空間......

因為越嚟越多人相信同恐懼，迷路女童而家轉化為惡靈嘅指數直線狂升，最後停止喺94%......

11.

當中喺post度，年輕人粗略提到迷路女童事後跟住咗一齊靈探嘅靈媒先生。雖然冇公開名，但根據其他網民推測，嗰個靈媒先生百分百就係易玄光。

「係啊......嗰個靈媒先生就係我......」易玄光好大方咁承認。

「放棄啦，唔好再去查迷路女童嘅事......都唔好隨便招惹靈體，感覺太危險。」阿時用不容拒絕嘅語氣講。

「冇可能，我已經接受咗委託。」易玄光都毫唔客氣咁直接拒絕。

兩叔侄最為相似嘅地方，就係固執又硬頸嘅性格。只要決定咗，就好難再令佢哋回心轉意。

雙方對待，佢哋之間嘅空氣隱約有啲火藥味。最後阿時嘆咗一口氣，無奈咁講：「咁我都幫手查！」

比起性格穩重又可靠嘅阿時，易玄光喺家族中嘅地位明顯更加似一個反叛期，令家長擔心嘅問題少年。雙方長輩同後輩嘅立場好似調轉咁，令易玄光相當煩躁。

阿時細個係好可愛，細膽又怕鬼......明明而家都只係個啱啱升上中學嘅十幾歲細路，偏偏性格成長到咁老成，真係令易玄光覺得好唏噓。

「唔需要，你放學就快啲返去，一陣阿哥阿嫂擔心就唔好啦。」易玄光有啲唔耐煩，擺起一個長輩嘅表情。然後起身借尿遁，先避開自己囉嗦嘅侄仔。

「又走咗去......」阿時恨鐵不成鋼咁咬實牙。

「叮！」

易玄光離開時冇帶埋電話，電話螢幕因為收到msg而開啟發亮。阿時下意識望過去，眼尾見到係客人回覆易玄光，有關迷路女童嘅事。

阿時心虛咁望一望緊緊閂埋嘅廁所門，小心翼翼咁拎起易玄光嘅手機。平時怕麻煩嘅易玄光根本唔會喺電話度設定密碼，所以其他人用手指一掃佢電話嘅螢幕，已經可以打開。

阿時拎起自己嘅電話，將易玄光同嗰位客人嘅對話、枱上嘅文件，全部影相影落嚟。再將客人最新嘅回覆刪除，放返好電話同文件，一臉正常，做到神不知鬼不覺。

「我返去啦。」阿時只係坐咗一陣，就孭起書包離開。

易玄光都覺得有啲奇怪，阿時居然咁輕易就放過佢，但總算鬆咗一口氣。

既然叔叔唔肯俾自己插手，阿時就決定要先易玄光一步，查清楚迷路女童嘅事。起碼比起完全冇靈感嘅易玄光，自己嘅成功率應該會比較高。

阿時細個係可以睇到靈體，都成日被嚇到喊，大個咗先慢慢失去呢個能力。但而家睇唔到反而仲更加驚，如果唔係因為易玄光，佢真係冇興趣再插手靈異界嘅事件。

阿時仔細咁研究文件內容，同埋見過迷路女童嘅年輕人send俾易玄光嘅最新資料，當中搵到幾個重要信息。

一. 迷路女童其實唔止一個，佢哋見到嘅第一個係十歲左右。而另一個就只有佢哋其中一個先清醒嘅同伴見到，係大約五歲左右嘅細路女。

二. 當中嘅五歲細路女，經目擊嘅女仔認完易玄光俾佢哋嘅相之後，確定就係失蹤女童路千遙。

三. 路千遙俾咗張類似尋寶地圖嘅畫佢哋......

樓主好快

因為之前post過，只係刪咗ac所以重開

12.

阿時忍住恐懼，當睇曬全部資料之後，校服都已經被自己嘅冷汗浸濕。細膽嘅一面，連佢自己都覺得好掉臉。佢迫自己冷靜，拎出筆記細心分析所有資料。

依佢哋咁講，路千遙好大機會已經遇到不測，成為另一個迷路女童。

咁而家嘅任務係咩呢？要搵返路千遙嘅屍體或者魂魄，幫佢返屋企？萬一佢真係變咗迷路女童，自己又要點做好？要點同返易玄光解釋？

路千遙係用紅色嘅唇膏畫尋寶圖，張圖好奇怪，畫咗唔同嘅公仔，好難睇得明。

屋仔、倒轉嘅月亮、向日葵、大樹、貓......到底係咩意思......

阿時係想爭取時間，早易玄光一步查到。但望一望外面昏暗嘅天色，最後都係退縮咗。佢決定等到放假先出發，喺正午係陽光最猛，靈體最弱嘅時候。

參考網上嘅資料，推測最大機會會遇到迷路女童嘅地方。

帶咗成個大大嘅行山背囊，裡面袋住十字架、護身符，蒜頭、聖水......只要諗到可以除靈嘅嘢，佢都袋定防身先。

雖然做足準備，但搵咗成日，依然搵唔到迷路女童。

阿時好肚餓，已經體力透支。而大陽都落咗一半山，將天空染成橙紅色。

「唉......都係返屋企......」佢氣餒咁自言自語，準備轉身離開。

「哥哥，你係咪搵我？」突然喺阿時身後出現一個細路女嘅聲，輕輕將佢叫住。

阿時心裡一寒，身體完全僵硬咗，唔敢回頭。

「哥哥？」見阿時唔應佢，細路女行到阿時身後，拉一拉佢嘅衫角。

天色已經暗落嚟，旁邊嘅街燈都著起。阿時低下頭，忍住心裡面嘅恐懼，眼角偷瞄一吓輕力捉住自己嘅手。

矮小嘅細路女直接走到佢視線前，好奇咁同佢對視。

「路千遙！」搵到細路女嘅阿時並冇驚喜，只有驚嚇，佢嚇到即刻退後好幾步。

13.

睇過相嘅阿時一眼就認出對方，但而家仲未知佢係人定係鬼。

路千遙依舊著住紅色嘅公主裙，臉色蒼白，嘴唇搽咗鮮紅嘅唇膏。帶少少成熟又性感嘅化妝，完全唔符合佢小朋友嘅形象，違和感十足。

「你識我？」遙遙估唔到阿時可以叫出佢個名，見阿時退後，佢都行返前幾步。

「唔好過嚟啊！」阿時喝止佢嘅腳步。

路千遙深邃嘅雙眼，會令同佢對視嘅人不自覺失神。但阿時根本冇心情去欣賞，而家腦海只係俾恐懼佔據。

阿時將背囊轉向前抱實， 戒備咁擋住自己大部分嘅身軀，然後隨手喺裡面抽出去一樣有用嘅嘢。

佢抽到嘅係一細包嘅食鹽，拆開包裝，擺出一個陰森恐怖嘅表情威脅路千遙：「唔好再行埋嚟！就算你係細路，我都唔會客氣......」

呢個場面，總覺得好似曾相識......

「哥哥你都係除靈大師？係靈媒哥哥叫你嚟？」路千遙原本無神嘅雙眼，快速咁閃過一絲光彩，再次行近阿時。

阿時即刻向佢灑鹽，但用完全包鹽，路千遙都係一啲反應都冇。

點解......

「哥哥......」

聽到路千遙叫佢，當機嘅阿時即刻回過神。知道自己除靈失敗，佢下意識轉身逃跑。

路千遙只能夠目送佢嘅背影，然後深深咁嘆氣。雖然有少少失落，但更多嘅......係鬆咗一口氣。

「嗄......嗄......嗄......」

阿時唔知自己跑咗幾耐，但佢發現自己跑嚟跑去都好似只係喺同一個地方。

「可惡......呢度係邊度？」阿時心情開始有啲急躁，後悔自己咁衝動，自己一個嚟查迷路女童嘅事。

佢想打開goole maps查地圖，但自己嘅箭咀居然不停喺地圖唔同位置上跳躍。

完全搵唔到返去嘅路，都唔知道自己嘅位置，無論點行，都會返到同一個地方......

阿時已經開始氣餒，抬頭對住星空大叫：「路千遙妹妹，頭先對唔住啊！我冇惡意，我係嚟幫你返屋企㗎！」

佢希望路千遙可以聽到，放佢一馬......

「喵......」

有一聲若有若無嘅叫聲回應佢，雖然聲量好細，但足夠令精神緊張咗咁耐嘅阿時嚇到心跳停咗一拍。

「咩啊......」四圍都好暗，阿時緊握住拳頭，慢慢咗行近燈柱。希望借住微弱嘅光線，得到一絲安全感。

燈柱嘅外形好老舊，而且電線外露。燈泡只係靠幾條電線吊住，風吹過，就會好似風鈴咁微微搖晃。光一閃一閃咁，好似隨時會燒。

阿時將全部嘅精神都集中喺環視四圍嘅環境，佢發現有一對閃爍嘅大眼一直喺草叢定定咗望住佢。視線令佢內心一涼。

感覺唔似係屬於人類嘅雙眼......阿時壯去膽，行過去睇係咩嚟。

「啪啦！」

剛走出幾步，電線終於承受唔住燈泡嘅重量，直線跌落地，喺阿時嘅腳邊碎開。

現場而家只能夠依靠月光去睇四圍嘅環境，阿時被突發情況嚇呆咗幾秒。當佢回過神，發生緊握嘅拳頭唔知幾時緊實咗一張紙。

紙仔上隱約見到用血寫住：遊戲開始

如果好睇嘅話，就正皮同留言喇
畀我知道有人睇
隔首歌先

14.

遊戲？係咩遊戲啊？

阿時僵硬咁回頭望燈泡破碎嘅位置，正正就係喺剛才自己企嘅地方。如果行遲半秒，應該會正中自己頭頂。

呢個遊戲......會死人......

阿時只覺得身體好似瞬間淋完凍水一樣，全身發寒。感覺自己而家嘅情況雖然同網上流傳有些小出入，但都有相似之處。

如果係同迷路女童玩遊戲嘅話，大概係指玩尋寶解迷嘅遊戲，搵出迷路女童嘅真實身份。

但迷路女童嘅真身唔係路千遙咩？自己明明已經知道答案，但點解仲會被困喺同一個地方？

阿時內心充滿疑惑，拎出行山電筒，順手搵搵衫褲袋同四圍環境，睇吓有冇咩題示。

佢喺衫袋摸出路千遙之前留底嘅尋寶圖，打開佢，睇咗好耐都係睇唔明佢嘅圖畫想表達咩。

屋仔、倒轉嘅月亮、向日葵、大樹、貓......

係要佢順序去搵，先搵到出路？月亮喺天空上面係有嘅......但環視四圍都搵唔到屋仔。

「喵......」一聲微弱嘅叫聲打斷咗阿時嘅思緒。

一隻黑貓喺草叢突然跳出嚟，優雅咁走到阿時面前，定定咁望住佢。佢嘅頸綁住紅色嘅蝴蝶結，紅到發亮嘅貓眼，好似睇到獵物一樣。

「原來只係隻貓......」阿時怕怕心口定驚，佢覺得自己嘅心臟承真係受唔住過多嘅驚嚇。

終於見到有自己以外嘅其他生物，阿時總算鬆咗一口氣。佢露出溫柔友善嘅笑容，伸出手想摸黑貓。但被黑貓一個閃身避開，然後轉身跑走。

呃......等等......係貓？

阿時突然靈光一是，諗起路千遙嘅尋寶圖度都有畫貓.......

冇時間諗太多，佢追上黑貓嘅腳步。終於唔洗再喺同一個位置徘徊，佢跟住黑貓嚟到大樹前。

大樹底下有一個細細嘅空心樹窿，好似隧道一樣。黑貓跑入去，但並冇喺另一邊出返嚟，反而好似憑空消失一樣。

「呃？」阿時覺得驚奇，目前所有非科學嘅情況，都令佢難以理解。

樹窿嘅大細應該勉強夠阿時捐過去，佢吞一吞口水，深呼吸，做足心理準備。然後先將大背囊推入去，自己再縮起身，慢慢爬過去。

佢辛苦咁爬出樹窿之後，一抬起頭，就被眼前嘅景色所驚豔。

面前有一大片向日葵花海，全部都朝向大樹嘅位置。螢火蟲喺花海間飛舞，令場面有一夢幻嘅感覺，簡直係去咗另一個世界。

貓、大樹、向日葵......

尋寶圖所畫嘅圖案都一一喺阿時面前倒序出現，不安嘅感覺令阿時想退縮回頭。但低下頭，佢發現剛才嘅樹窿已經消失得無影無蹤。

已經搵唔到退路，只能夠一直向前行。

跟住要搵嘅係倒轉嘅月亮......

阿時搵咗好耐，完全冇頭緒。到最後，阿時嘅體力已經就嚟支撐唔住，又肚餓又眼瞓。

佢大字形咗瞓喺花海中央，聽住隔離河流嘅嘅水聲， 呆呆咁望住滿天星星嘅星空發吽哣。

電話同外界通訊唔到，而阿時都喺度浪費咗唔少時間。屋企人應該都已經發現自己唔見咗......

正當阿時沉醉喺自己嘅思緒中，突然有一把女仔聲問阿時：「你係嚟做咩？」

「係啊......我係嚟做咩？」阿時下意識回答。

諗諗吓覺得唔太對路，阿時即刻坐返起身，四圍張望，搵剛才講嘢嘅人。

「你係咪搵我？」

15.

聲音喺大樹嘅方向傳嚟，樹後企咗一個十歲左右嘅女仔，著住紅色嘅連身裙。佢小心翼翼咁伸出頭，偷偷觀察阿時。

「你好，我叫易琛時。你叫咩名啊？都係喺度盪失路？」阿時估唔到喺咁嘅環境仲可以遇到人，所以對待女仔嘅態度都忍唔住親近。

「呃......嗯......」女仔表情有啲驚同不安，唔敢講出自己個名。

「係啊？你一定好驚啦......我哋一齊去搵出口，兩個人嘅話，都會比較安心。留喺度隨時會再見到迷路女童，我哋要快啲離開。」阿時溫柔咁摸一摸女仔柔順嘅頭髮，想安撫佢嘅情緒。

「點解要離開？你好討厭我？」女仔低頭含糊咁問。

「吓？你講咩話？」阿時聽得唔太清楚，想女仔重複多次剛才嘅說話。

女仔剛想開口重複，阿時就感覺到自己衫袋嘅電話喺度震動。佢驚喜咁發現電話終於收到信號，而且仲係易玄光打俾佢。

「你等一等，我要接個電話先。」阿時唔好意思咁同女仔講聲，然後撳接聽電話。

「易琛時！你呢個死仔去咗邊啊？而家全世界都拆曬天咁搵你啊！」平時懶懶閒嘅易玄光罕見咁發火。

「叔叔.......」阿時其實都已經知自己做錯，所以心虛咁回應。

「唉......唔洗講我都估到你，一定係去咗搵迷路女童啦，係咪？早知你個死仔唔會咁易放棄，咁硬頸嘅性格都唔知似邊個。」搵咗成晚，終於聽到阿時嘅聲音，易玄光總算鬆咗一口氣。

「我俾路千遙困喺異空間啊......好彩而家遇到多一個女仔，我同佢會一齊搵路出嚟。」阿時向易玄光解釋。

「呃......路小姐......啫係路千遙嘅家人。佢除咗我之外，另外仲有搵一個知名嘅靈媒，孫師傅。」易玄光聽到阿時嘅說話之後，聲音變得沉重。

「真㗎？」孫師傅係阿時嘅偶像，所以阿時嘅聲音興奮到抖震。

「孫師傅算過，路千遙雖然遇到大劫，但暫時陽壽未盡，應該仲有得救。你喺另一個空間，最好唔好亂信"人"......」易玄光將佢嘅擔心講出嚟。

「嗯.......」阿時背脊一涼。

係啊，呢個地方點突然有"人"出現......

自己一個喺異空間同鬼打牆嘅情況吓忍受太耐，所以見到有無害嘅"人類"出現，內心就想去親近同相信。

明明之前整理過靈探年輕人所俾嘅資料，知道迷路女童係有兩個。既然路千遙係人類，咁另外一個十歲嘅紅裙細路女一定就係迷路女童。

十歲嘅紅裙細路女......

阿時僵硬咁回頭，身體忍唔住因恐懼而抖震。

佢發現身後嘅女仔一直喺度喃喃自語：「點解唔留底陪我一齊玩？明明我只係想大家留意到我，同我做朋友。」

「你好驚？我感覺到，被人類所恐懼嘅力量.......好正。」女仔抬起頭，內心嘅矛盾，令佢嘅笑容變得猙獰扭曲。

迷路女童而家轉化為惡靈嘅指數係98%......

為咗方便讀者追文
我嘅故會放上去

紙言

Penana

MeWe

我會分享啲自己寫嘅黃店食評
同自己做嘅手作公仔，仲有啲無聊嘢

我更新好慢，但多謝咁多位一直對我嘅支持

如果讀者想吹水或者睇故，可以join mewe gp
唔洗再喺連登

16.

「一開始係小黑做鬼。」

「叔叔......救......救命......」

易玄光聽到阿時微弱而家抖震嘅求救，即刻緊張咁問：「阿時！你嗰邊發生咩事？」

回應佢嘅，係阿時沉重嘅呼吸聲同一陣慌亂嘅腳步聲。

「嗄......嗄......嗄......」

無論點跑，都冇法逃離。四圍都係無盡嘅向日葵，而迷路女童始終喺同一個位置，手唔知幾時拎住一把刀，笑住等佢。

明白到一直盲目咁逃跑係冇用，所以佢跑到湖邊踎低，用向日葵花擋遮擋住自己嘅身影，冷靜諗對策。

「阿時！阿時！」電話依然傳嚟易玄光擔心嘅聲音。

「殊......我冇事.......」阿時將電話放喺耳邊，盡量壓抑音量。

「冇事就太好啦，你唔好收而線住，我而家去搵孫師傅。」易玄光聽到阿時嘅聲，總算鬆一口氣。

「已經冇時間啦......」阿時匿喺遠處偷瞄迷路女童嘅身影，迷路女童發現佢好耐冇跑返去，已經開始四圍搵佢。

阿時打開自己嘅背囊搵吓有冇咩用得上嘅嘢，粗鹽、白米、十字架......

阿時拎住包鹽沉思，無助咁望住平靜嘅湖面，突然靈光一閃。

「搵到琛時啦......」迷路女童發現咗阿時嘅身影。

阿時一直望向湖面，唔敢回頭。

喺湖水嘅倒影，睇住迷路女童一步一步慢慢接近自己。迷路女童輕輕咁拍一拍佢嘅膊頭，佢先慢慢回頭。

只見迷路女童舉起手上嘅刀，對準阿時嘅心臟：「係琛時輸咗，輪到你做鬼啦。」

「噗！」

「啊！」

阿時將含喺口裡面嘅鹽水噴向迷路女童嘅臉，迷路女童尖叫咁避開。

阿時趁機拎埋背囊，跳入湖裡面，向住月亮嘅倒影游過去。佢終於搵到倒轉嘅月亮，雖然唔知係唔係正確答案，但只能夠賭一次。

果然，湖底有一間小屋，只要推開門，應該就可以離開......

迷路女童嘅表情因內心嘅矛盾而扭曲，但只係默默咁望住阿時身影，並冇追上去阻止佢離開。

「小黑姐姐，你哋喺度做咩？」路千遙喺遠處跑向迷路女童。

「路千遙？」原本想直接走嘅阿時停止咗前進，猶豫帶唔帶埋依然係人類嘅路千遙走。

「遙遙啊......你會唔會永遠留喺度陪我？就算你媽媽要接返你......」迷路女童嘅表情好孤單同迷惘。

「媽媽？」遙遙年紀仲細，同其他小朋友一樣憧憬自己嘅父母。就算佢長期被虐待，依然都愛住媽媽。所以之前易玄光話帶佢返去，佢的確都有心郁過。

但一諗到自己走咗之後，迷路女童就會得返自己一個，遙遙就覺得唔忍心。諗咗一陣，對迷路女童講：「我要永遠同姐姐一齊。」

「冇可能，你遲早都會大個女。除非......你變到同我一樣，成為第二個迷路女童，同新嘅都市傳說一樣。」迷路女童臉上露出殘忍嘅笑容，舉起刀對準遙遙。

迷路女童而家轉化為惡靈嘅指數係100%......

17.

遙遙望向迷路女童嘅眼神並冇恐懼，而係無比嘅信任。佢完全冇諗住逃走，默默咁睇住刀對住自己嘅頭，快速咁落刀......

「可惡！你呢隻鬼唔好睇小我啊！」阿時趕唔切游返上岸救人，唯有博一博。喺背囊拎出十字矩架對準迷路女童隻手，好似掉飛標咁飛過去。

阿時喺學校假假地都係文武雙全嘅學生，一直被望落只有十歲嘅迷路女童壓制，令佢有啲唔甘心。

就算驚又如何，既然發現遙遙仲係人類，阿時就冇辦法掉底佢一個人。遙遙仲咁細個，容易被真正嘅迷路女童呃。阿時身為半個大人，覺得自己有負任去保護佢，安全咁帶佢返去。

十字架正正打中迷路女童嘅手腕，佢嘅刀甩手跌落地。

「路千遙，你快啲過嚟！我哋一齊走！」阿時催促嚇傻咗嘅遙遙。

「我唔可以掉底姐姐一個......」遙遙皺起眉，退後幾步，唔肯跟佢走。

「快啲！過嚟哥哥呢度！」阿時心急如焚，對住遙遙嘅語氣都唔知用氹好，定係用鬧。

迷路女童憤怒咁望住已經游到湖邊嘅阿時：「點解？你哋所有人，都咁多管閒事......」

「姐姐，你痛唔痛？」遙遙擔心咁捉起迷路女童被打中隻手檢查，但被佢一掌推開，跌坐喺地下。手掌擦損，傳嚟陣陣痛感。

「姐姐？」遙遙覺得不可置信，溫柔嘅姐姐最近變得越嚟越陌生。

迷路女童只係瞄咗受傷嘅遙遙一眼，就一步一步咁行到阿時面前踎低。

「你想點啊！」阿時壓抑住心裡面嘅恐懼，瞪大眼睥住佢，同佢對峙。

「遙遙佢注定要成為另一個迷路女童，你阻礙我哋嘅話，就去死啦......」迷路女童伸出手，將阿時嘅頭用力壓落水。

「嗚嗚......嗄......放......放手......嗚......」阿時喺水裡面不停掙扎反抗，但佢身處嘅位置令佢有啲用唔上力氣，處於劣勢。

「你唔係小黑姐姐......小黑姐姐好溫柔，想同其他人做朋友，一齊玩......」面對住越嚟越陌生殘忍嘅迷路女童，遙遙開始覺得好驚。佢搖搖頭，難以接受眼前見到嘅事。

「嗚嗚......嗚......」接近死亡邊緣嘅阿時已經冇其他選擇，佢無助咁向住遙遙伸手求救。

「夠啦！小黑姐姐唔好咁啊！」見到阿時嘅掙扎越嚟越無力，遙遙終於都衝上前，抱住迷路女童嘅手臂，想拉開。

但遙遙始終只有五歲，力量實在太細。眼見自己太細力冇效果，就轉為不停拍打。阻止迷路女童嘅動作，幫阿時爭取呼吸嘅空間。

迷路女童有啲唔耐煩，再次推開遙遙。

「啊！」今次遙遙直接跌落湖裡面，水花飛濺喺空中，喺月光照射下閃閃發光，令迷路女童有一秒失神。

阿時趁住佢失神嘅瞬間，成功掙脫。伸長手臂撈過遙遙，將佢抱實喺懷裡面，快速踢水游向湖底嘅小屋。

迷路女童陰森咁望住佢哋嘅身影消失喺湖面，沉思咗一陣，轉身拎返起地上面嘅刀。

將阿時遺漏喺湖邊嘅背囊幻想成阿時，發洩咁用刀尖瘋狂插到破爛。

「哈哈哈哈......」睇住破爛嘅背囊，迷路女童嘅表情開始扭曲，嘴都傳出令人心寒嘅笑聲。

正

hi

18.

阿時用身體撞開湖底小屋嘅門，而門嘅另一邊，一穿過已經係水面。

「嘩啦！」

「咳咳......嗄......嗄......」

阿時用手抹一抹走臉上嘅水，擘大眼環視四圍。

佢同遙遙身處喺一個噴水池，水打喺身上好痛。呢度正正就係天水圍公園，佢一開始搵迷路女童嘅地方。四圍好陰森，一啲人嘅氣息都冇。

阿時見成功出返去現實世界，都鬆咗一口氣。佢將昏迷嘅遙遙抱返上地面，然後輕輕拍佢嘅臉頰：「喂！醒啦！」

「咳咳咳......」遙遙清醒過嚟，將喉嚨裡嘅水咳返出嚟。

「你點解唔跟我走啊？你知唔知隻鬼頭先差啲就殺咗你，將你變埋迷路女童啊！」阿時剛才嚇到個心差啲停，所以忍唔住大聲鬧眼前嘅細路女。

遙遙反叛咁擰轉面，低頭沉默，心裡面已經當咗阿時係敵人。

見遙遙完全唔俾面自己，阿時都有啲尷尬，努力諗方法氹佢：「遙遙你唔掛住你嘅家人同朋友仔咩？你嘅媽媽見你失咗蹤，好想擔心你，好想你返去。」

遙遙聽到之後呆咗一吓，終於肯開聲應阿時：「係呃人......」

「吓？」阿時聽到佢嘅說話有啲反應唔嚟。

「媽媽佢只係呃人，佢唔會希望我返去。」遙遙臉色冷淡咁講出事實。

「有咩可能啊？你媽媽咁緊張你......」阿時回憶喺新聞所見到，路千遙媽媽因擔心失蹤嘅女，而瘋狂嘅表現。但當佢拉住遙遙隻手，發現佢手臂上隱約嘅疤痕，佢瞬間沉默。

「係咪......好痛？」仔細觀察咗一陣，阿時不可置信咁問佢。

疤痕並唔似近期做成，呢個恐怕就係遙遙寧願跟住迷路女童，都唔選擇自己媽媽嘅原因。

阿時怕遙遙會冷親，將自己嘅風褸除落嚟俾佢，溫柔咁幫佢著住。

遙遙感覺到阿時其實冇惡意，都開始接受佢，對佢露出小朋友特有嘅天真笑容：「已經唔痛。」

「媽媽嘅女......路千遙已經死咗。而家嘅遙遙，只係有一個家人，就係小黑姐姐。」遙遙嘅表現冇傷感，好似純粹分享一件平凡嘅事。

佢嘅反應令阿時開始思考，自己想帶佢返去嘅決定，到底係咪真正可以拯救眼前呢個細路女。

始終都唔希望見到佢變成另一個迷路女童，阿時唯有堅持氹佢：「你唔想好似普通小朋友咩？去返學，識好多好多朋友。」

正當遙遙猶豫不決，阿時拉起佢嘅手，幫佢做決定：「行啦，我哋一齊走，一齊離開呢個地方。」

遙遙順從咁俾阿時拉住行，明明行嘅只係直路，但就好似原地踏步一樣，一直行唔出公園。

「點解會咁......明明已經跟住你俾嘅地圖......」阿時苦惱咁踎喺地下，抱住頭自言自語。

遙遙行到阿時面前，輕輕用手指幫佢梳理好凌亂嘅頭髮，低聲回憶自己畫過嘅地圖：「屋仔、月亮、向日葵、大樹、貓......係出去外邊嘅記號！」

「所以......我由一開始就調轉咗睇？」阿時靈光一閃，心裡因自己嘅猜測而發涼。

19.

「而家已經冇可能返轉頭......」諗起迷路女童仲喺向日葵花海拎住刀等佢嘅畫面，阿時頭痛咁嘆一口氣。

「小黑姐姐佢其實並唔得人驚。」遙遙安慰眼前皺緊眉頭嘅大哥哥。

「但佢剛才差啲就殺咗我哋兩個，咁都唔夠恐怖啊？」阿時只要一諗起個畫面，已經忍唔住腳軟。

「我都係第一次見到，姐姐會咁......」遙遙想反駁，幫迷路女童講說話。

「喂！你到底知道啲咩？有冇其他出去外邊嘅方法？」阿時對而家嘅情況好迷惘。

背囊喺逃跑嘅時候留底咗，手機又入水，完全冇反應。已經諗唔到方法聯絡外界幫手......

「有啊！」遙遙輕快咁回答，完全一啲身在困境嘅自覺都冇。

「點樣先可以出去？」阿時驚喜咁問遙遙。

「由小黑姐姐帶我哋出去！」遙遙擺出天真嘅笑容，等待阿時嘅稱讚。

「你......其實係好想死啊......」阿時已經開始後悔帶埋遙遙走，感覺就好似放個敵人喺身邊噉，根本唔會幫自己。

遙遙係認真咁答阿時，見佢唔信自己，都有啲失落。

兩個人一直著住濕淋淋嘅衫，都忍唔住不停打冷震。

「哥哥，要唔要去換件衫？」遙遙喺呢個空間生活咗幾個月，已經算係半個地頭蛇。所以帶住阿時走近公園隔離嘅商場，搵乾爽嘅衫換。

公園隔離有兩棟商場，搵唔到出路嘅阿時其實原本都想入去搵吓線索。但又怕入到去之後出唔返嚟，所以一直猶豫。見遙遙熟路咁行過去，自己唯有默默跟喺佢身後。

玻璃門並冇鎖起，但門對遙遙嚟講有啲重，阿時喺旁邊幫手推開。裡面好暗，一啲燈光都冇，而且太安靜。阿時忍唔住行近遙遙，兩個人總比一個人安心。

「喂......你得閒就同我講吓嘢......」阿時接受唔到幽靜恐怖嘅空氣，想聽吓人聲，令自己冇咁驚。

「好啊。」遙遙乖巧咁點頭應承。

呢度嘅店舖都冇拉閘或者鎖住，佢哋可以喺度隨便拎衫換。

「真係可以？」因為知道呢度係異空間，所以阿時更加唔敢亂搞呢度嘅任何物品。

阿時見到賣衫嘅店舖門外貼住一張「店舖盜竊，最高可被判終身監禁。」嘅宣傳牌，佢有啲疑惑，乜盜竊都要判終身監禁咁嚴重㗎咩？

宣傳牌上嘅雙眼好似緊緊咁瞪住佢，視線令人心寒，總有一種不安感喺心裡面揮之不去。

「小黑姐姐話呢個空間嘅嘢我都可以隨便用。」遙遙自動自覺咁換返一身簡單舒服嘅衫，睇落終於似返個普通小朋友。

「咁好啦......」雖然阿時唔太想掂呢度啲嘢，但佢哋應該仲要困喺呢個空間好耐，唔可能一直著住濕嘅衫。於是佢決定都係先換返一身乾爽嘅衫，再去搵線索離開。

當佢哋離開賣衫店嘅時候，眼角見到店舖外宣傳牌上嘅眼好似眨咗眼。

阿時以為係自己眼花，再回頭望過去，同嗰對眼對視。

thx

20.

宣傳牌上嘅字開始自己重組改變，組合出新嘅句子，寫住：「睇到囉~」

而下面嘅內容都變到好似通輯令一樣，有阿時同遙遙兩個人嘅大頭，同埋圈住佢哋拎衫嘅情況，無數隻字寫住小偷。

「嗶嗶嗶嗶嗶......」

商場嘅防盜警鐘忽然響起，發出刺耳嘅嗚聲。四圍都閃爍住紅色嘅警報燈，一閃一閃。視覺同聽覺嘅衝擊令人覺得好唔舒服，都好慌亂。

宣傳牌上嘅嗰雙眼微微瞇起，形成兩條彎線，感覺好似喺度奸笑一樣。

阿時腦海一片空白，一時間講唔出半句說話，都無法冷靜去思考。突然感覺到自己隻手被捉住，佢嚇咗一跳。都仲未嚟得切反應，遙遙已經將佢拉到自己身後。

「唔好咁啊！」遙遙同嗰雙眼對峙，想用嬌小嘅身體去保護阿時。用小朋友嘅聲線鬧對方，根本完全感覺唔到絲毫氣勢。

阿時回過神，就見遙遙企喺自己身前，努力用細小嘅身軀擺出保護者嘅姿態。而嗰隻眼見到之後，奸笑得更加明顯，就好似喺度取笑遙遙嘅不自量力。

遙遙嬲到成塊臉鼓起，好似蘋果一樣。突然伸出兩隻手指，快速而準確咁插入嗰雙眼嘅眼球。

「遙遙！」阿時嚇到倒吸一口氣，即刻抱起遙遙，驚恐咁退後幾步。

嗰雙眼痛苦咁合實，努力製造出眼水，去舒緩不適嘅痛感。再一次擘大嘅時候，眼白位置已經佈滿血絲，憤怒咁死死睥住遙遙。

「哼！」遙遙唔服輸咁睥返去。

宣傳牌上嘅字再次重組出新句子，大大隻咁寫住：「醜惡嘅小偷，要永遠留喺度，償還你哋嘅罪孽！」

阿時即刻抱住遙遙轉身逃跑，想走出呢個商場。但商場嘅玻璃門唔知幾時被反鎖住，每一道門都打唔開。佢心急咁想用身體撞開，但玻璃門依然堅固無比。

當遙遙見到慌亂逃跑嘅阿時，佢意識到自己剛才好似唔小心闖咗禍。於是失落咁低下頭，向阿時道歉：「對唔住啊，哥哥。不如我返去同眼睛先生道歉？請佢原諒我哋啊......」

「哈哈哈......遙遙你並冇做錯，多謝你剛才保護我。」其實諗返起，剛才嘅場景係有少少搞笑。阿時都覺得好感動，但更多嘅係慚愧。

明明自己年紀比較大，居然唔及一個五歲細路女大膽，反而要對方去保護自己。

「你等我一陣。」阿時先將遙遙帶到安全嘅角落安置好，溫柔咁摸一摸佢個頭，然後轉身跑去其他店舖搵可以打爆玻璃門嘅嘢。

阿時搵到一把長掃把之後，就返去用掃把瘋狂咁敲打玻璃門。

「哥哥！」遙遙突然行到佢身後，輕輕咁拉一拉佢衫角，阻止佢。

「乖啦遙遙，呢邊好危險，你企遠啲等我。」阿時以為自己嘅動作嚇親遙遙，所以無奈咁推開佢。

「小黑姐姐喺嗰邊......」遙遙用手指指住玻璃門外面。

阿時順住佢手指嘅方向望，果然見到一個紅色嘅身影，企喺行人隧道嘅出口。

迷路女童見阿時望到佢，都微笑咁向佢揮一揮手，然後用嘴形對佢講：「搵到琛時啦......」

推

好故留名

21.

「遙！」阿時見到之後即刻緊張噉轉身，抱起遙遙順住電梯逃跑到樓下。

呢個商場嘅樓下，就算係街坊都好少有機會落去。場地好大，擺賣咗各色各樣嘅嘢。阿時見到唯一嘅一條小路，即刻跑入去。佢而家能夠做到嘅，只有見到路就行。

當阿時想順住條路跑出去嘅時候，遙遙細聲噉講一句：「呢邊係跑返去......」

「噉我應該行邊面？」阿時緊急煞停腳步，現場只係得呢一條轉彎嘅路，的確有機會會直接兜返出去。

「呢邊......」遙遙嘅手指指向旁邊一道感覺豪華嘅門。

阿時當知道遙遙對迷路女童有深厚嘅感情之後，其實一路都好猶豫，應唔應該信任遙遙。但佢自己對呢個商場又唔太熟悉，冇信心可以避過迷路女童。

阿時沉思幾秒，決定暫時相信遙遙，將佢放喺地面，畀佢帶路。

佢幫遙遙推開豪華而又沉重嘅大門，發現裡面係酒樓嘅樓面，而且有一個小型嘅舞台。遙遙拖住佢，匿埋喺舞台下面，用布做掩飾。

匿咗一陣，外邊就傳嚟迷路女童嘅聲：「遙遙......琛時......我知你哋喺度，一齊出嚟玩啊。」

阿時醒起剛才入嚟匿埋嘅時候，唔記得閂返外邊嘅大門，所以迷路女童先發現。佢暗地裡反省自己嘅失察，衫都已經被自己嘅冷汗浸濕。

「遙遙......琛時......」

聽到迷路女童嘅聲越嚟越接近，遙遙同阿時都唔敢出聲。

「唔喺度......明明見佢哋走咗落嚟，到底去咗邊？」迷路女童轉咗幾個圈，都冇發現，失落噉去其他位置搵。

見迷路女童放棄咗搵呢個地方，阿時總算鬆咗一口氣。
佢開頭仲以為遙遙係偏向迷路女童，所以都好奇點解遙遙會幫佢。

到底呢個都市傳說嘅真相係點？要點先可以離開呢個異空間呢？而遙遙喺現實世界，又經歷咗啲乜？

阿時決定再一次問遙遙：「你一定知道，要點先可以離開呢個地方？」

「要小黑姐姐帶我哋出去啊。」遙遙點點頭，誠實噉講出一個冇用嘅方法，令阿時覺得好頭痛。

「你唔係好鍾意你個小黑姐姐？噉點解你要幫我？」阿時有啲發悔氣噉問。佢知道自己對住一個細路女嘅說話，唔應該太認真，但始終控制唔住情緒。

「我鍾意小黑姐姐。鍾意同佢一齊玩，一齊惡作劇，但我唔鍾意佢傷害人。」遙遙一提起，心情就有啲低落。

「惡作劇？到底係咩惡作劇？小黑姐姐係幾時開始傷害人？」阿時終於捉到遙遙說話嘅重點，即刻追問落去，希望喺佢嘅說話裡面，搵到些小線索。

遙遙低下頭唔敢答，好似做錯事嘅小朋友，畀大人發現咗一樣。佢嘅沉默，令阿時內心越嚟越急躁。

22.

「遙遙乖......同哥哥講吓你點樣遇到小黑姐姐？呢段時間你哋一齊玩咗咩？無論你做咗啲乜，哥哥都唔會鬧你。」阿時迫自己冷靜落嚟，溫柔噉氹遙遙講出真相。

「真嘅？」遙遙表情忐忑不安。

「係！我應承你。」阿時伸出手，同遙遙勾一勾手指尾。

遙遙勾完手指，先敢放心答佢：「我同小黑姐姐，都係被媽媽遺棄。小黑姐姐用魔法救返我，佢會陪我玩。我哋一到夜晚就會一齊出去惡作劇，整蠱啲大人。啲大人越怕我哋，小黑姐姐嘅魔法就越嚟越叻，整蠱都開始越嚟越過份......」

「哦......魔法？意思啫係，人類嘅恐懼，就係迷路女童力量嘅源頭喇。」阿時點頭附和，自動喺腦海將遙遙嘅小朋友用語全部過濾轉化。

暫時手頭上嘅線索並唔多，如果遙遙冇隱瞞嘅話，恐怕逃離呢個異空間嘅方法，一定要經迷路女童嘅協助。

而喺都市傳說裡面，可以離開呢個鬼地方嘅另一個方法，就係搵出迷路女童嘅真正身份。內心衡量一陣，阿時都係比較偏向後者嘅方法。時間冇多，希望易玄光喺現實世界都會諗辦法救佢哋喇.......

「我哋去搵吓有冇電話，可以聯絡外面嘅世界。」阿時嘅電話入咗水之後，已經完全冇反應。

眼見已經過咗一段長時間，迷路女童都冇返轉頭，暫時應該安全。阿時拖住遙遙，小心翼翼噉行返出去。佢哋兩個一間一間店舖噉搵電話打，嘗試接通外面。

「 呼......」

「都係唔得......」全部接通之後，都只有空洞嘅風聲，令阿時有啲氣餒。佢轉過身，發現遙遙聽住電話，神情迷惘。

「你係邊個啊？......千遙？你係千遙？」電話傳嚟女人嘅聲音。

「媽......媽......」明明係一個親近嘅稱呼，但遙遙反而覺得無比嘅陌生。

阿時見終於成功接通到外面嘅世界，驚喜噉搶過遙遙手上嘅電話聽：「喂！」

「 嘟......嘟......嘟......」

對方一聽到自己把聲，就瞬間cut咗線。阿時迷惘噉問遙遙：「頭先......你同邊個講電話？」

「係媽媽，千遙嘅媽媽。」遙遙紅住眼，努力噉忍耐，但感覺下一秒就會喊出嚟。其實遙遙都想打畀其他人，但自已唯一能夠背到嘅，就只有媽媽嘅電話。

「係啊？你已經失蹤咗幾個月，應該都好掛住媽媽？」阿時擔心噉問，心裡面都好同情遙遙。

「唔係噉！佢只係路千遙嘅媽媽，但路千遙已經死咗。遙遙而家有姐姐，已經唔需要媽媽。」遙遙努力噉反駁。

「......」阿時一時間唔知點去安慰佢，只能夠踎低，溫柔噉摸摸佢嘅頭。

遙遙撲埋去抱緊阿時，用含糊嘅哭腔哀求：「我......唔想返去......」

好似幾有趣
都幾認同001 post果句嘅概念
愈多人相信同恐懼，靈體就會愈強大
就算原本只係虛構，人類嘅思念都會令佢得到靈軀

23.

阿時嘅心就好似壓咗一舊巨大嘅大石噉，好沉重。佢開始迷惘同懷疑，可能只有逃離地獄一樣嘅真實嘅世界，對遙遙嚟講先係最大嘅幸福。

佢拍一拍自己嘅臉頰，迫自己堅定落嚟。

「遙遙，雖然你仲細，但我知道你自己一定都明白......你唔屬於呢個地方。」阿時決定就算迷惘都好，都唔可以畀遙遙睇穿。無論如何，一定要兩個人一齊安全離開。

佢認真噉向遙遙承諾：「我會保護你！無論係喺呢度，定係出返現實世界。」

遙遙低吓頭，並冇回應。

「頭先係用呢個電話打畀你媽媽？可唔可以再打多次？」阿時雖然擔心遙遙嘅情況，但逃離呢個鬼地方，先係目前最重要嘅事。

「可以......」遙遙再次打媽媽嘅號碼，然後遞畀阿時接聽。

「呼......」

「唉......唔得，都係得風聲。果然頭先只係好彩，先成功接通到。」阿時失望噉cut線。

而喺現實世界，已經係凌晨。但易玄光、孫師傅、路小姐、仲有遙遙媽媽，四個大人都聚喺易玄光嘅事務所，諗方法救返阿時同遙遙兩個細路。

事務所嘅電話突然不停噉響，接咗之後，同樣只有空洞嘅風聲。呢個情況實在太詭異，不過為咗救人，佢哋唔可以放過任何線索。

完全冇進展，令所有人都開始急躁。直到遙遙媽媽嘅電話鈴聲響起，先打破僵局。同事務所古板傳統嘅鈴聲好大出入，遙遙媽媽嘅鈴聲係新潮嘅流行曲。

「你係邊個啊？......千遙？你係千遙？」雖然係問句，但遙遙媽媽嘅語氣好肯定。

「媽......媽......」一把細路女聲，用小心翼翼嘅聲音回應佢。

遙遙媽媽認出係自己個女把聲，下一秒就即刻傳嚟一把男仔聲：「喂！」

遙遙媽媽下意識cut咗線，回過神之後，就發現在場嘅人都望住自己。

「係邊個打畀你？」易玄光緊張噉問。

「只係......推銷電話......」遙遙媽媽自然噉講起大話。

「你當我白痴啊？而家係凌晨，點會有推銷電話？頭先把聲分明係阿時嚟！」易玄光忍唔住心裡面嘅怒火，想衝埋去直接揭穿遙遙媽媽嘅大話，但被孫師傅同路小姐阻止。

「你聽住啊！你自己當屋企嘅細路係草，但唔代表其他人都係！」易玄光有調查過遙遙嘅資料，自然知道佢長期畀人虐待。如果遙遙媽媽唔係女人，易玄光恐怕已經打咗佢一身。

「而家即刻！打返頭先嘅電話！」易玄光伸出手，半威脅噉迫遙遙媽媽拎出電話。佢平時其實好少發嬲，但一發嬲，就好難控制到自己。

遙遙媽媽唯有將自己嘅手機交出嚟，查返剛才嘅電話號碼，再次打返去。

「鈴鈴鈴鈴......」

隔咗一陣，阿時手上嘅電話突然響起鈴聲，佢驚喜噉接聽。

「喂？喂？」阿時喂咗幾聲，對方都冇回應。

隔咗十幾秒之後，先有一把細路女嘅聲傳出嚟：「係我......」

阿時心裡一涼，臉色瞬間嚇到蒼白，完全反應唔嚟。

「就算點匿都好，我都會搵到你。捉迷藏嘅遊戲，最後都只會係我贏。嘻嘻嘻......」

24.

笑聲不斷喺阿時嘅腦海迴響，令佢身體忍唔住抖震。

「哥哥！哥哥啊！」遙遙好驚，無論點叫阿時，佢都神情呆滯，完全冇反應。用力推佢幾吓，先令佢回過神。

「遙遙？咩事啊？」阿時迷惘噉問。

「哥哥，你有冇事？」遙遙好擔心噉抬頭望住佢。

「哥哥冇事，要你擔心真係對唔住。」阿時一邊安撫遙遙，一邊警惕噉四處張望，但都見唔好迷路女童嘅身影。

「我哋要走喇，呢度唔安全。」阿時拖住遙遙，急步再行上一層。

好香......

再上一層，就聞到隔離戲院傳嚟一陣陣濃烈嘅爆谷甜香。行到又攰又餓嘅兩個人，肚已經開始打鼓。

「哥哥......」遙遙都終於到咗極限，踎哋地下。又肚餓又攰又眼瞓......

「遙......好肚餓？仲行唔行到？再堅持多陣喇。」阿時雖然心急，但並冇怪遙遙。其實佢都好清楚，自己已經就快到極限，更何況為遙遙呢......

遙遙堅強噉企返起身，盡力跟上阿時嘅腳步。

「好喇好喇，我哋休息吓，搵啲嘢食。」阿時知道再噉行落去都唔係辦法，要保存體力先可以逃跑。

順住香味，佢哋行到戲院門口。爆谷機橙紅色嘅燈光，喺幽暗嘅環境下格外明亮。

「想食？」阿時吞一吞口水，猶豫噉問遙遙。

「嗯！」遙遙用力點點頭。

阿時行過去，好似試毒一樣食咗一粒。爆谷好似剛做好，好熱，食落香甜美味，並冇問題。佢拎起大紙桶載起爆谷，然後將褲袋嘅一啲銀仔放喺收銀位置。

經歷過頭先被當成小偷事件之後，阿時明白到呢度雖然係異空間，但有啲現實嘅規矩依然唔能夠違反。

隔離影廳嘅門縫透出一閃一閃嘅光線同隱約嘅聲音，吸引到阿時佢哋嘅注意力。阿時扮睇唔到，拖住遙遙，準備快步離開。

「喵~」

聽到熟悉嘅貓叫聲喺門嘅後面傳出，佢即刻停住腳步。

貓......

如果阿時嘅猜測冇錯嘅話，之前佢見到嗰隻黑貓，好似係進入同離開呢個鬼地方嘅關鍵。阿時強忍住心中嘅恐懼，將影廳嘅門拉開，小心翼翼噉行入去。

裡面暗到完全睇唔到四圍環境，更加唔洗提搵黑貓。大螢幕正喺度播電影嘅預告片，之後就係「電影院禮儀」嘅宣傳片......

「砰！」

突然，佢哋嘅身後傳嚟一聲巨響，兩個人都嚇咗一跳。身後原本打開嘅門點推都推唔開，佢哋被鎖喺影廳，出唔返去。

「可惡！」阿時不停拍打同撞門，但門依靠一啲鬆動都冇。

「電影要開始喇......」遙遙輕聲喺旁邊提醒阿時。

阿時都唔敢再太大聲，佢拉住遙遙，無奈噉搵個位置入坐。

既然走唔到，唯有坐低休息一吓，補充體力。可能等電影播完，佢哋就可以離開。

thx
好彩我仲有你哋幫手推post

25.

電影最開始嘅畫面，係主角嘅第一身視覺，而主角正身處喺自己屋企嘅客廳。開咗部攝影機之後，就行到腳架前，將攝影機固定好，影住沙發同茶機。

有一個男仔出現喺鏡頭前，坐到沙發同茶機之間，飲啖水，收拾一吓心情。

再次抬起頭，臉上已經掛起慣性嘅笑容。充滿活力而又流利咁講出佢慣常嘅開場白：「大家好啊！又我係Hiro。」

睇到呢度，阿時有啲疑惑。佢覺得螢幕上播嘅並唔似電影，反而似啲YouTuber拍好，但未修剪過嘅片。

「今晚Haru約咗埋班fd去玩，留我一個人喺屋企。女友外出，而屋企得自己一個，有咩好做？當然就係玩一個人捉迷藏......」喺鏡頭前，Hiro做出一個陰森嘅表情，熟練噉搞氣氛。

之後將材料拎出嚟之後，好似其他流行嘅YouTuber一樣，重重噉掉喺茶機上面。材料包括，一個紅色裙嘅洋娃娃、鮮豔嘅紅線、米、針、仲有一把似曾相識嘅刀。

Hiro唔再開聲，開始專心制作佢嘅洋娃娃。用刀剪開，抽出裡面嘅棉花。然後再剪自己少少指甲，溝埋米，填返入隻公仔度。

畫面冇經過修飾同快鏡，所以好悶。遙遙食飽之後，靠住阿時瞓著，而阿時都眼瞓到不停打喊露。

「喵~喵~」

當Hiro拎起針線，想要將公仔縫返，佢就聽到露台傳嚟密集嘅貓叫聲。佢煩躁噉放低手上嘅動作，對鏡頭講：「又係嗰隻野貓，成日喺度叫春，阻住我錄嘢。搵日真係要搞掂佢。」

「聽講一個人捉迷藏，加埋動物嘅心臟落去，效果會仲好。不如......」Hiro突然好似諗到啲嘢，用意味深長嘅眼神望一望鏡頭。行過去熄咗錄影，畫面漆黑一片。

幾秒之後，螢幕再次有畫面。Hiro對鏡頭展示一吓已經改造完成嘅公仔，然後講：「首先要幫隻公仔改名先，好似唔可以改自己同熟人嘅名。」

「嘻嘻......就叫佢Hiro Kun喇，雖然隻公仔係女仔。」為咗做效果，Hiro幫隻公仔改咗一個同自己相似嘅名。

Hiro沖咗一杯鹽水拎喺手，為咗展示自己大膽嘅一面，對鏡頭講：「如果可以，我盡量都唔會用到。」

Hiro將公仔放喺已經載滿水嘅浴缸，然後學網上睇嘅儀式講：「先由Hiro做鬼，先由Hiro做鬼，先由Hiro做鬼。」

出客廳，打開雪花台，然後數十秒。拎起刀行返入浴室，然後對公仔講：「搵到Hiro Kun喇！」

用刀狠狠噉插入公仔心臟嘅位置，公仔身體裡面嘅米並冇如佢預想一樣漏出嚟......

「而家到Hiro Kun做鬼，到Hiro Kun做鬼，到Hiro Kun做鬼。」講出之後，Hiro逃跑一樣跑到睡房嘅衣櫃裡面匿埋。

佢用手機展示一吓時間，然後輕聲做一啲有關一個人捉迷藏嘅解說。

提起遊戲裡面最重要嘅鹽水，Hiro先發現自己唔小心將鹽水漏咗喺客廳嘅茶機。佢準備推開櫃門出去拎返，就聽到外面傳嚟啲好似腳踩落水氹嘅聲。

「嗒......嗒......嗒......」

阿時嘅心情被影片裡面嘅主角所帶動，雖然驚，但依然眼都唔眨噉望住大螢幕。

26.

「Hiro......Hiro......」

主角Hiro聽櫃門外有細路女叫佢個名，佢嘅冷汗不停流出，唔敢再發出一粒聲。

隨住時間一分一秒噉過去，外邊已經再冇其他動靜，但令人窒息嘅緊張感反而不斷累積。

Hiro大膽噉將櫃門推開一條細細嘅門縫，偷望外邊嘅情況。拎住刀嘅洋娃娃正喺客廳，月光將佢嘅影子拉到好長好長......

「叮！」

Hiro嘅電話突然收到女友嘅Whatapp，「叮」嘅一聲，喺寧靜嘅環境吓特別大聲。Hiro緊張噉望向影子，睇住影子嘅主人慢慢接近睡房。佢腦海一片空白，甚至連呼吸都就快忘記。

「咯咯咯......」

屋外嘅敲門聲同鎖匙聲，令影子嘅主人止住腳步，轉移咗目標嘅方向前進。

「Hiro，仲未瞓？做咩唔開門畀我？又唔開燈......」外邊傳嚟女朋友Haru嘅聲。

「啊！啊！救命啊！呃......嗯......」

隔咗幾秒，就聽到Haru嘅尖叫聲同埋「嗤嗤」嘅聲。聽落......就好似刀一吓一吓插落肉體一樣......

睇到呢度，阿時突然感覺到原本靠住佢瞓著嘅遙遙，唔知幾時已經擘大咗眼。佢微微用力抱緊阿時嘅手臂，專心噉睇住大螢幕。

阿時怕遙遙咁細個睇恐怖片會有心理陰影，用手幫佢掩蓋住耳仔。

遙遙抬頭望一望佢，就乖乖地將頭埋喺佢嘅心口，唔再眼定定噉睇住螢幕。

主角Hiro鼓起勇氣推開櫃門，一支箭噉衝到客廳，想拎返杯鹽水。佢將拍攝中嘅鏡頭遺留咗喺衣櫃，所以可以影到嘅畫面，到此為止。

「啊！」

電影以Hiro嘅尖叫聲作為結尾，完美落幕......

電影終於睇完，阿時呢刻嘅心情好複雜，好難平復到。

螢幕再次出現嘅畫面，背景好熟悉，正正就係佢哋而家身處嘅位置。畫面完全係直播中，將阿時同遙遙嘅一舉一動都展示喺螢幕上。

阿時忍住心裡面嘅恐懼，用眼尾瞄一瞄鏡頭嘅大約位置。發現有一粒細小嘅紅光，喺嗰個方向一閃一閃。如果唔係知道大約方向，紅點應該好容易被忽略。

佢一步一步行過去，拎起收埋喺角落，拍攝中嘅電話。

阿時閂咗電話嘅拍攝，出返去頁面。電話嘅Wallpaper係一對男女嘅自拍，而男嘅就係剛才電影嘅主角Hiro。

呢部電話好大機會就係屬於Hiro嘅，點解會喺度？而喺電影裡面，Hiro真正嘅結局又係點呢？

阿時嘗試用呢部電話打畀易玄光，睇吓成唔成功。

「喂？」易玄光有氣冇力嘅聲音喺電話傳出，聽落好攰。

終於都再次成功接通到外面嘅世界，聽到易玄光把聲，阿時內心好激動。

「叔叔！」阿時呢刻好興奮。

「阿時？你哋有冇事？」易玄光聽到係阿時，即刻緊張噉問。佢打開電話嘅擴音功能，路小姐同孫師傅都圍過嚟聽。

「暫時安全，但迷路女童要喺異空間追殺我同遙遙，要快啲諗方法出去。」阿時向佢哋報平安。

「嗰隻鬼唔係一直收埋遙遙咩？點解突然要追殺你哋？」路小姐驚恐噉問。

「係因為個都市傳說。」孫師傅語氣好肯定。

「都市傳說？」路小姐表情疑惑。

27.

「神仙會從人嘅信仰去得到靈力，而啲遊魂野鬼都同樣。大部分人唔清楚鬼嘅真身，就算未見過鬼，都會因為啲流傳而去相信同恐懼。」孫師傅大約噉解釋鬼神同人之間嘅關係。

「我都係唔明啊，噉同佢哋突然被追殺有咩關係？」路小姐聽完之後，依然好迷惘。

易玄光沉思咗一陣，就問孫師傅：「依你意思......噉流傳中嘅鬼，仲係唔係原本嗰隻啊？」

「可以話係，但都可以話唔係。」孫師傅點點頭，對易玄光所提出嘅問題同理解能力幾滿意：「我有查過，而家網上最多人流傳嘅迷路女童都市傳說。若果迷路女童要進一步實現呢個都市傳說，就需要將路千遙都變埋迷路女童，呢個係佢會追殺你哋嘅原因。」

「如果個流傳消失，鬼變返正常，佢哋兩個係咪就有救？」易玄光再次提出問題。

「係，但流傳最少要七十五日先會消失。而佢哋喺另一個世界，可唔可以生存過一日都成問題。」孫師傅無奈噉搖搖頭。

其他人見到之後，再一次陷入無力同絕望，現場一片死寂。

「如果改變個都市傳說呢？」身為當時人嘅阿時，打破佢哋嘅沉默。

「係可以，但好大機會更危險。流言一向只會越傳越誇張，越傳越恐怖。」孫師傅嘅說話再次將佢哋嘅希望打沉。

「就冇其他辦法咩？」易玄光氣餒噉問。

「如果所有事都係依都市傳說發展，噉我搵出迷路女童嘅真正身份，就可以離開喇。」阿時自信噉講。

「恐怕唔會噉容易......」孫師傅頭痛噉講。

「我哋絕對可以冇事出返嚟，因為叔叔你哋會幫手啊，我相信你哋。」喺呢個情況下，反而要被困嘅阿時安慰佢哋。幾個大人聽到之後，心裡面都有啲慚愧。

「嘻嘻嘻......」

阿時講講吓電話，突然聽到遙遙嘅聲笑聲。佢已經踎咗喺角落好耐，自己一個自言自語同玩，仲不時輕笑出聲。

阿時覺得好奇怪，於是開聲叫佢：「遙遙，你要唔要嚟同姨姨傾兩句啊？佢話想聽吓你把聲。」

「好啊！」遙遙轉過身，好正常噉接過電話。

阿時瞄一瞄遙遙剛才踎低嘅位置，並冇任何生物或者可以俾遙遙玩嘅嘢。佢有種不祥嘅預感，於是問遙遙：「你頭先做緊乜？」

「同姐姐玩。」遙遙誠實嘅答案，令阿時瞬間有涼透心嘅感覺。

留名

thx
滄海巴

28.

「遙遙......」擔心咗幾個月嘅路小姐終於聽到姨甥女把聲，佢嘅淚水忍唔住流出嚟。

「等等！同你玩嗰個姐姐係小黑姐姐？」原本溫馨嘅一刻瞬間被阿時打破，佢用力捉住遙遙嘅膊頭，緊張噉問。

「係啊......」遙遙有啲被佢嚇到。

「你冇講大話？噉佢而家仲喺度？」阿時即刻追問，抱起搖搖，準備一有發現唔妥就逃跑。

「唔見咗喇......」遙遙回望自己剛才踎低嘅位置，尋找小黑姐姐嘅身影。當搵到之後，就用手指指向某個方向：「啊！見到喇，喺嗰邊！」

一抹血紅色喺嗰個位置一閃而過，快到阿時根本睇唔清楚。

「點算好啊......」阿時抱緊遙遙，用聲音抖震講。

「你就係路千遙？」電話裡面嘅孫師傅問，阿時靠近電話一齊聽。

「嗯......」遙遙不安噉望一望阿時，見佢點點頭先回答。

「你想唔想救返迷路女童？」孫師傅直接問。

「想！」遙遙諗都唔洗諗。

「OK，只要你聽話，我哋就會幫你救迷路女童，做唔做到？」孫師傅滿意噉再問，語氣好似哄騙細路女一樣。

「做到。」遙遙堅定噉答。

「好，真乖女。」孫師傅讚賞佢一吓，然後再對阿時講：「易琛時，你喺嗰個空間唯一可以相信嘅，只有路千遙。佢可以喺嗰度生存幾個月，相信都並唔簡單，會知道少少嘢。我哋會喺外面幫你哋諗辦法，你哋都要努力堅持到最後。」

得到鼓勵嘅阿時，總算有搵到些少嘅方向，唔再迷惘。

「哥哥，小黑姐姐走咗喇，快啲跟上去。」遙遙心急噉拉住阿時嘅手臂，希望可以追上剛才一閃而過嘅血紅色。

「點解？」阿時好唔情願，佢唔明點解明知道對方會殺自己，遙遙都要跟上去。

「因為小黑姐姐會帶我哋返去啊。」遙遙呢句說話其實之前已經重複咗幾次。

易琛時，你喺嗰係空間唯一可以相信嘅，只有路千遙......

阿時覺得雙腳好沉重，佢想向遙遙指嘅反方向逃跑，但腦海不斷重複住孫師傅嘅說話。佢並唔係唔相信遙遙嘅說話，只係唔敢去信。佢實在太怕迷路女童，亦唔信對方會幫佢哋。

「啊！」阿時突然大叫，聲音喺空曠嘅影廳迴響，佢煩躁噉摷亂自己嘅頭髮。遙遙被佢嘅動作嚇親，都唔敢再用力拉佢。

「遙！快啲帶住我追上去！」阿時總算下定決心，要離開就要博一博。

遙遙拖住阿時跑出戲院，然後四圍張望同尋找。

「搵到喇！係小黑姐姐！」遙遙用手指指住。

阿時順住佢指嘅方向望，只見到遠處有一對血紅色嘅大眼，定定噉望住佢哋。嗰隻眼喺黑暗嘅背景襯托下，格外明亮。阿時心驚之餘，總覺得嗰雙血紅色嘅眼，有種熟悉嘅感覺。

未等阿時思考完而家嘅情況，雙眼嘅主人已經轉身離開。敏捷嘅動作同嬌小嘅身影，並唔似人類所擁有。

29.

阿時睇唔清楚佢嘅真身，同遙遙一齊跑電梯追上去，上到二樓，商場嘅最頂層。

「哇！」

一上到去，就見到兩架小朋友玩嘅搖搖車仔，放正喺電梯口，阻擋住佢哋嘅路。一架係警車公仔，另一架就係漢堡包。佢哋都係笑容可掬嘅表情，搭配四圍陰森嘅環境，令人覺得好唔舒服。

阿時拖住遙遙，小心翼翼噉想喺旁邊攝過。無論行左邊定行右邊，兩架車都識自己去移動，阻礙佢哋。

「可惡......你哋到底想點啊？」阿時好煩躁，用力踢咗其中一部機兩吓，但佢哋依然唔讓路。

「遙，我哋由另一邊上去喇。」阿時無奈噉轉身同遙遙落返去，想由商場另一邊嘅電梯上去。

「喵......」

行到一半，佢哋突然聽到上層傳嚟熟悉嘅貓叫聲。抬起頭，發現一隻黑貓跳到警車嘅頭上面。

黑貓條頸綁住紅色嘅蝴蝶結，用血紅色嘅貓眼盯住阿時同遙遙，畀人感覺高高在上。呢隻黑貓阿時認得，正正就係帶佢嚟呢個異空間嗰隻。

「係小黑姐姐！」遙遙興奮噉望住黑貓。

「小黑姐姐......係貓？」阿時聽到之後，覺得好不可思議。

呢隻黑貓係小黑姐姐，而追殺佢哋嘅迷路女童又係叫小黑姐姐，阿時覺得自己被遙遙搞到好混亂。佢突然靈光一閃，有一個大膽嘅猜測。

唔通呢隻黑貓，就係迷路女童嘅真身？只要捉到佢，就可以搵到離開嘅方法？

黑貓已經喺警車上面跳返落嚟，企喺玻璃嘅旁邊，定定噉望住佢哋，好似喺度等佢哋過去。

阿時先協助遙遙爬過警車，然後先到佢自己爬。

「呃！」阿時突然感覺肚嘅位置被狠狠撞擊，佢痛苦噉叫咗一聲。當佢回過神，佢已經被飛機車撞飛喺半空。

「砰！」

沉重嘅警車自己都喺半空掉返落嚟，電梯因為受到重擊而斷開。 殘肢連埋警車一齊跌落地下嗰層，發出好大嘅聲響。

「啊......」而阿時就被撞飛，跌落一樓。佢瞓喺地下，痛苦噉抱住肚嘅位置。

「哥哥！」遙遙好擔心，衝到邊緣嘅位置。

「唔好過嚟！」阿時即刻忍住痛爬起身，大聲喝止住遙遙。佢怕遙遙再行前一步，就會好似警車一樣跌落地下嗰層，粉身碎骨。

「哥哥......」遙遙企喺邊緣，唔肯離開半步。

「哥哥冇事。遙遙乖，呢度危險，行返後少少。」阿時抬起頭，努力擺出一個令人安心嘅笑容安慰遙遙。見遙遙行到旁邊較為安全嘅位置，佢都總算鬆一口氣。

而家電梯已經斷開，阿時一定要行商場另一邊或者用其他方式先上到二樓。

睇怕暫時要同遙遙分開行......

舉手之勞，我都係作者，所以我都明係咩感覺
加油

感謝

30.

阿時並唔放心留底遙遙一個人喺度，附近太唔安全喇。而遙遙旁邊仲有黑貓同漢堡包車，雖然暫時都冇太大嘅動靜，但隨時都會攻擊遙遙。

如果自己唔快啲同遙遙會合，又怕拎住刀嘅迷路女童趕到嚟。剛才發生噉大聲響，恐怕迷路女童已經發現。

「遙遙，你喺度等我，哥哥好快就上嚟接你！」無辦法之下，阿時唯有選擇先分開一陣。

遙遙目送阿時離開之後，不安噉抱住黑貓，踎喺角落等阿時接佢。

阿時跑到遙遙睇唔到嘅位置，終於忍唔到痛，跪喺地下。額頭不停冒出冷汗，連呼吸都變得辛苦。佢揭開衫一睇，發現肚嘅位置已經有一個又大又明顯嘅瘀青。

「琛時......搵到你喇......」未等阿時回復狀態，一把熟悉又恐怖嘅聲音，再次出現。

阿時抬起頭，果然見到遠處有一抹紅色嘅身影。

迷路女童拎住刀，一步一步接近阿時，威脅噉問：「你收埋遙遙喺邊？」

「可惡啊......偏偏喺呢個時候......」阿時勉強企喺身逃跑，但受傷嘅佢好快就被追上。

迷路女童撲向阿時，騎喺佢身上。將手上嘅刀舉起，向佢嘅心臟狠狠落刀，阿時下意識用手去擋。

「噹！」

「啊！」

手腕上一直戴住嘅玉鈪咁啱阻擋咗迷路女童嘅攻擊，裂開兩邊，碎片整到迷路女童嘅雙眼。佢痛苦噉緊閉雙眼，鬆開阿時。

阿時趁住迷路女童幾秒嘅停滯，即刻拎返起裂開嘅玉鈪，逃跑去隔離嘅店舖匿埋。

阿時匿好之後，一轉過頭就見到一個成身血嘅男人坐喺自己隔離，佢忍唔住低聲驚叫一聲：「哇！」

男人緩緩轉過頭望住佢，阿時一眼就認出佢係就剛才電影裡面嘅主角，Hiro。阿時驚恐噉爬到角落，縮起自己嘅身體。

「輸咗喇？」Hiro神情呆滯噉問。

「輸咗？輸咗咩？」阿時感覺到Hiro似乎唔會傷害自己，強忍住心裡面嘅恐懼，聲音抖震噉問。

「你被迷路女童捉到，就已經輸咗。只有死咗先見到我，我哋以後會一齊困喺呢個空間，做個朋友？」Hiro向阿時伸出自己血淋淋嘅友誼之手。

「我的確係被迷路女童捉到，但我成功走甩，仲未死！我一定要出返去現實世界！」阿時避開佢隻手，激動噉反駁。

「其實喺戲院裡面，我一直坐喺你哋前面，但你似乎一啲感覺都冇。」Hiro並冇介意阿時嘅唔禮貌，語氣平靜噉講。

佢講完之後，阿時瞬間覺得好心寒，打咗個冷震。

「我都唔知點解突然睇到，但我真係未死......」阿時抱住頭，連自己都開始唔確定，腦海一片混亂。

「你睇落仲咁細個，係幾可惜嘅......」Hiro安慰阿時。

雙方沉默咗幾分鐘，阿時突然開口問：「要點先可以贏啊？」

「你已經輸咗喇，同我一樣。」Hiro以為阿時接受唔到事實，想自欺欺人。所以佢再重複一次，希望點醒阿時。

「我未輸，要點先可以贏到迷路女童？」阿時固執噉問。

「唉......」Hiro無奈噉嘆咗一口氣：「剛才你喺戲院應該都睇到，我玩一個人捉迷藏玩出禍。」

「嗯......」阿時吞一吞口水。

「要贏其實好簡單。口要含住鹽水，搵出迷路女童嘅真身，噴向佢。然後講三次係我贏咗，遊戲就會完結。」Hiro簡單噉向阿時解釋一個人捉迷藏嘅規矩。

31.

「迷路女童嘅真身係嗰隻綁住蝴蝶結嘅黑貓？」阿時提出自己嘅猜測。

「一半一半喇......但你要搵嘅係剛才喺電影度出現嘅公仔先啱。」提到黑貓嘅時候，Hiro嘅表情閃過一絲內疚同唔自然，被阿時捕捉到。

「噉應該喺邊度會搵到嗰隻公仔同鹽水？」阿時都配合佢轉移話題。

「呢樣我都幫你唔到......」Hiro遺憾噉搖搖頭。

「琛時......」

外邊依然隱約傳嚟迷路女童嘅聲，佢守喺外面。阿時根本冇法出去，更唔洗講話搵佢嘅真身同搵鹽水。

阿時而家最擔心就係遙遙，希望黑貓同漢堡包車唔會傷害佢。

而遙遙抱住黑貓，等咗好耐都等唔到阿時返嚟接佢。

「喵......」黑貓突然跳出佢嘅懷抱，跑走。

「小黑姐姐，你去邊啊？」遙遙追住佢跑咗幾步就開始猶豫，因為佢應承過要等阿時嚟接佢，佢唔想走開太遠。

「哈哈哈哈......」

前面冒險樂園嘅燈突然著起，閃爍住五顏六色嘅光芒。裡面傳出小朋友嘅歡笑聲，遙遙一步一步行過去。

裡面並冇小朋友，而係一隻又一隻可愛嘅毛公仔，喺度嬉戲，場面熱鬧又溫馨。

「咦，遙遙你返嚟喇？辛苦喇！」班公仔見到遙遙返嚟，興奮噉上前迎接。

「係......」遙遙被佢哋拖過去，坐到佢哋中間。

「趕走咗嗰個男仔未？定係個男仔以後都會留喺度陪我哋玩？」其中一隻公仔期待噉問。

遙遙面對佢哋嘅追問，欲言又止，最後低落噉搖搖頭。

「唔緊要，遙遙你已經做得好好。」

「我哋快啲嚟一齊玩喇！」

「嚟喇嚟喇！」

毛公仔想拉起遙遙，同平時一樣一齊去玩。但今次遙遙依然低住頭，唔肯跟過去。

「咩事啊？」

「遙遙你係唔係肚餓？」

「遙遙好奇怪。」

公仔你一言我一句，擔心遙遙嘅情況。

"你唔想好似普通小朋友咩？去返學，識好多好多朋友。"

遙遙諗起阿時嘅說話，決定鼓起勇氣，講出心裡面嘅想法：「我......我想返學讀書，識好多好多朋友！」

氣氛瞬間沉寂咗落嚟，一班公仔你眼望我眼。幾秒後，再一次活躍起嚟，想動搖佢嘅決心。

「遙遙你喺度亂講乜啊？我哋未係你朋友囉。」

「你有我哋仲唔夠？你唔通已經唔鍾意我哋？」

「呢啲說話，你以後都唔好提喇。」

「唔係噉㗎！」遙遙企起身激動噉講：「我想做一個普通嘅小朋友。我想升小學，想做一個小學生。我想返到現實世界！」

「唔好講笑喇......你覺得你真係有可能做一個普通嘅小朋友咩？」幾十隻公仔圍起遙遙，原本佢哋天真可愛嘅聲線一下子變得低沉，帶住威脅嘅意味。

「我......」遙遙想反駁，但又諗唔到應該點去回應。

「睇嚟你已經唔記得咗，啲大人係點對你。如果唔係小黑救咗你，你一早已經死咗。被自己深愛嘅親生媽媽殺死......」圍住遙遙嘅公仔越嚟越多，公仔嘅聲音重疊喺一齊，畫面好詭異。

點解之前唔見咗你嘅

32.

「唔好啊！」遙遙抱住頭踎喺地下，崩潰尖叫。

「嘻嘻嘻嘻嘻嘻......等我哋嚟幫你回憶吓......」

遙遙被公仔推跌，身體直接瞓落身後軟綿綿嘅公仔堆。佢驚恐噉瞪大眼，睇住公仔越嚟越多，一個個噉將自己埋住。視線被遮擋，眼前一片黑暗。

「千遙......路千遙！」

遙遙喺沉睡中甦醒，發現自己身處喺幼稚園嘅課室，而老師擔心噉望住自己。

老師摸一摸遙遙嘅額頭，發現比正常體溫熱：「好似有啲發燒，不如今日打畀你媽咪，叫佢接你放學？」

「我自己識返屋企。」遙遙下意識拒絕。

「但係你發燒喎，不如今日我送你返屋企。」老師總覺得唔放心。

學校全部嘅幼稚園學生都仲需要家長接送，唯獨遙遙每日都只有自己一個返放學。老師有曾經打過畀家長傾相關問題，但家長嘅語氣完全係莫不關心。

之後遙遙都會講大話話媽媽接佢，然後自己一個跑走，老師由始到終都未見過佢所講嘅「媽媽」。連家長都唔配合嘅情況下，學校只有默許遙遙自己一個幼稚園生返放學。

「青青，我返嚟喇。」遙遙每日放學返到屋企，都會先同佢養嘅龜仔打招呼。

「砰砰砰砰......」

媽媽嘅睡房裡面傳嚟連續嘅槍聲，遙遙輕輕將門推開，偷瞄裡面嘅情況。

「吱......」

遙遙推開門嘅聲音好微弱，裡面一個男人坐喺電腦枱前打機，螢幕咁啱出現「Game Over」兩隻字。男人放低手上嘅滑鼠，慢慢轉過身。

「叔叔，歡迎你......」遙遙嘅表情瞬間轉成一個天真可愛嘅笑容，之後閂好門快步離開。

「砰！」

身後嘅門被男人用力拉開，發出好大嘅一聲，遙遙被嚇咗一跳。男人扯過遙遙幼細嘅手臂，迫佢轉身面對自己。

「我講過幾多次，我打機嘅時候唔好嘈住曬，你又累我輸咗喇。」男人用力噉搣住遙遙兩邊嘅臉頰，痛苦嘅表情慢慢喺遙遙嘅臉上浮現。

「對唔字......」被搣住嘅遙遙努力噉想向男人道歉。

「哼哼......哈哈哈......」男人見到之後，忍唔住笑。

遙遙嘅媽媽好夜先返到屋企，打開燈。見到男人依然坐喺電腦前打機，佢奇怪噉問：「千遙呢？」

「砰！」

男人諗起頭先嘅事，怒火仲未可以平復，佢用拳頭用力打向枱面。

「發生咩事啊？」遙遙嘅媽媽擔心噉問。

平時男人就算點去打或者整蠱遙遙，遙遙都唔夠膽反抗。但今次居然為咗隻烏龜，衝埋去咬咗男人嘅手臂一啖。

「我屋企唔養癲狗，掉咗喇。有意見啊？」男人冷淡噉望佢一眼。

「當然冇......」佢表情有啲唔自在，決定專心去做家務，唔再理太多。

已經就快十二點，佢打開門倒垃圾。果然見到遙遙抱住養龜仔嘅箱，坐喺屋企門口。

「隻龜你掉去出面垃圾桶，之後就入返嚟喇。」媽媽講完之後，將手上嘅遞畀遙遙。

遙遙欲言又止，最後都係點頭應承。佢將龜仔先收埋喺後樓梯，聽日再諗辦法。

33.

到第二日放學之後，遙遙再去後樓梯搵龜仔，但發現佢已經唔見咗。

「青青！青青！」遙遙緊張噉一邊叫住龜仔嘅名，一邊四圍搵。

天色已經入夜，始終都係搵唔到龜仔。

「你喺度做咩啊？」媽媽放工拎住外賣返屋企，路過走廊見到遙遙。

「冇嘢......」遙遙唔敢被媽媽知道自己冇掉到龜仔，唯有暫時放棄，跟住媽媽入屋。

喺睡房打機嘅男人聽到開門聲，就走出嚟，對遙遙講：「喂，終於返嚟喇？我買咗嘢畀你食，放咗喺枱面。」

遙遙有種不祥嘅預感，不安噉望一望媽媽。媽媽冇理佢，轉身去拆外賣食。

遙遙迫於無奈噉坐好，打開男人指畀佢嘅嘢食。好似係一碗漆黑嘅啫喱嚟，遙遙唔知係咩，但單睇外表並唔吸引。

好苦......

遙遙試咗一啖，就皺起眉頭。

「好唔好味啊？」男人半威脅噉問遙遙。

「好味......」遙遙忍住口裡面嘅苦澀，大口大口噉食，想盡快食完。

「呢個係咩嚟？」媽媽好奇噉問。

「龜靈膏。」男人露出熟悉嘅惡作劇笑容，令遙遙心驚。

龜......青青？

遙遙瞬間覺得有啲反胃，衝到垃圾桶，見到令佢難以忘記嘅一幕。

佢嘅龜仔瞓喺垃圾堆裡面......

遙遙伸出抖震嘅手，將拎返出嚟，捧起手心，但龜仔已經冇可能再畀到反應佢。

「哼哼......哈哈哈哈......」見到遙遙嘅反應，男人忍唔住大笑。而媽媽都只係無奈噉望佢一眼，就繼續食飯。

遙遙已經棒住龜仔嘅屍體，跪喺垃圾桶旁邊好耐。

直到媽媽食完外賣，走過去掉垃圾。一直低住頭嘅遙遙突然開聲問佢：「青青佢......去咗天國？」

「係，佢而家喺天國好幸福。」媽媽見到之後，都有少少心軟。

「噉就好喇。」遙遙抬起頭，向媽媽勉強露出一個令人安心嘅笑容。

「快啲拎出去垃圾房掉咗佢，費時佢發臭。」媽媽見遙遙完全冇事，態度都恢復冷淡。

「嗯......」遙遙應咗一聲，然後將龜仔嘅屍體重新掉返喺垃圾堆，拎住一大袋垃圾出去倒。

到垃圾房之後，遙遙拆開垃圾袋，拎返龜仔嘅屍體出嚟。遙遙帶佢落樓下嘅花槽，將佢埋起泥土下面。

埋到一半，眼淚終於忍唔住流出嚟，冇聲噉畫過臉頰。滴喺泥土，瞬間就被吸收。

將龜仔埋好之後，遙遙想用污槽嘅衫袖抹乾臉上嘅眼淚。但有一隻白皙嘅手伸過嚟，阻止佢嘅動作。

遙遙抬起頭，發現有個著住紅色連身裙嘅姐姐，唔知幾時開始企咗喺佢隔離。

姐姐用手托起遙遙嘅臉，溫柔噉用自己一條乾淨嘅手巾仔幫遙遙抹臉。親暱嘅動作，令遙遙有啲驚愕同不知所措。

「唔該姐姐......」遙遙雖然覺得眼前嘅姐姐好古怪，但都禮貌噉表示感謝。

「要唔要一齊玩啊？去我屋企。」紅衫姐姐輕聲問。

「太夜喇，我要返自己屋企。遲啲先見到面再一齊玩，再見。」遙遙唔太好意思拒絕，唯有推遲，然後轉身離開。

「返去嗰個屋企嘅話，你會死啊......好似你隻烏龜噉。」

唔好意思
之前個ac刪咗

好想追但驚會live左

已live
但有興趣可以搵吓我啲舊故睇
多謝支持

34.

遙遙停住腳步，當再次回頭，身後嘅紅衫姐姐已經唔見咗。

龜仔嘅事，成為咗遙遙嘅心靈創傷，難以平復。之後嘅日子，佢都盡量避開同屋企嘅男人單獨相處。

「喂，試吓呢件衫......」男人突然叫住佢。

「咩事？」遙遙強忍住自己逃跑嘅想法。

男人手上拎住一條好靚嘅紅色連身裙，遞畀遙遙。遙遙都聽佢嘅說話，乖乖地將條裙著上身。

「果然好可愛......」男人難得溫柔噉換住遙遙嘅頭讚佢，但反而令遙遙心理上覺得好唔舒服。

男人喺褲袋拎出一早準備好嘅紅色唇膏，幫遙遙嚇到蒼白嘅嘴唇上色。畫面有啲曖昧，內心嘅不安令遙遙都不停搖頭掙扎。但越係掙扎，男人就越用力去捏住佢嘅臉頰。

「砰！」門口傳嚟一聲巨響，令曖昧嘅氣氛瞬間消散。

「媽媽！」遙遙感覺到男人捏住自己嘅力度微微減弱，即刻掙脫開。衝向媽媽，緊緊抱住佢。

「你哋頭先做咩......」媽媽輕輕將遙遙推開，令遙遙有啲愕然。

「媽媽？」遙遙不知所措噉再次伸出手，想要觸碰自己嘅媽媽。

「走啊！好污糟！你好污糟啊！」媽媽抱頭不停尖叫，不停重複住「好污糟」三個字。

「媽......」

喺遙遙仲未反應過嚟嘅時候，媽媽已經拎喺隨手拎起一個不銹鋼水壺，向住遙遙嘅頭揮過去，佢眼前瞬間陷入一片黑暗。

「沙沙沙......」

喺寧靜冇人嘅公園裡面，傳出陣陣膠袋嘅聲音。零星嘅路人都忍唔住加快腳步，離開呢個陰森恐怖嘅公園。

有人放咗一個大袋嘅垃圾喺小朋友玩嘅小屋仔裡面，裡面嘅垃圾不停蠕動，發出微弱嘅聲音。

四圍嘅空氣越嚟越稀薄......好辛苦......

原本昏睡嘅遙遙為咗生存，下意識不斷掙扎。終於成功撕爛困住自己嘅垃圾袋，佢喺垃圾袋裡面爬出嚟之。

「路千遙。」

聽到有人輕聲叫自己個名，遙遙迷惘噉抬起頭。見到之前見到嗰個紅裙姐姐企喺佢面前，定定噉望住佢。

「要跟我走？定係返去？」紅裙姐姐向遙遙伸手，對佢講：「你跟我離開之後，路千遙呢個身份就會喺世上消失。我以後就係遙遙你嘅姐姐，你嘅家人。」

「我......」遙遙抖震噉伸出手，準備捉住紅裙姐姐嘅手，跟佢離開。

遙遙舉起手嘅時候，無意中發現自己掌心貼住一塊膠布。佢望住掌心嘅膠布神遊，遲遲都未將手搭上紅裙姐姐嘅手上。

呢塊膠布係阿時見佢擦損，所以順手幫佢貼......

遙遙呢一刻覺得自己嘅記憶有啲混亂，分唔清真假。

紅裙姐姐突然主動拉住佢，想帶佢離開：「跟我走！而家只有我係你唯一嘅家人，只有我會保護你，對你好。」

「唔係......唔係噉......」遙遙皺起眉，定定噉企喺原地，唔肯跟住行。

「青青根本冇死......」遙遙另一隻手托住，努力去回想真實嘅記憶。

自己明明將自己嘅龜仔交咗畀靈媒哥哥易玄光去照顧先啱......

已經出咗新文